{
    "data": {
        "participatoryProcess": {
            "id": "2",
            "slug": "bp2019-2020",
            "hashtag": "",
            "type": "Decidim::ParticipatoryProcess",
            "createdAt": "2019-10-03T15:26:27+02:00",
            "updatedAt": "2020-10-21T11:48:12+02:00",
            "startDate": "2019-10-15",
            "endDate": "2020-12-31",
            "heroImage": "",
            "bannerImage": "https://budgetparticipatif.saintjeandebraye.fr/uploads/decidim/participatory_process/banner_image/2/Bando-1200x215.jpg",
            "reference": "master-PART-2019-10-2",
            "promoted": true,
            "scopesEnabled": true,
            "title": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": "Budget participatif 2 / 2020"
                    }
                ]
            },
            "subtitle": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": "Les projets laur\u00e9ats sont connus pour cette seconde \u00e9dition du budget participatif de Saint-Jean-de-Braye !  "
                    }
                ]
            },
            "description": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": "<p>Vous pouvez revoir <a href=\"https://budgetparticipatif.saintjeandebraye.fr/processes/bp2019-2020/f/11/proposals/new\" target=\"_blank\">toutes les id\u00e9es d\u00e9pos\u00e9es. </a>Vous pouvez \u00e9galement suivre l'avanc\u00e9e des 13 projets laur\u00e9ats <a href=\"https://budgetparticipatif.saintjeandebraye.fr/processes/bp/f/13/\" target=\"_blank\">dans l'espace d\u00e9di\u00e9.</a></p><p>Ci-dessous \u00e9galement des documents informatifs sur le budget et la ville en transition !</p><p><br></p>"
                    }
                ]
            },
            "shortDescription": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": "<h2>La phase de votes pour la 2\u00e8me \u00e9dition du budget participatif de Saint-Jean-de-Braye s'est termin\u00e9e le 15 octobre \u00e0 12h. <a href=\"https://budgetparticipatif.saintjeandebraye.fr/processes/bp2019-2020/f/7/\" target=\"_blank\">D\u00e9couvrez les projets laur\u00e9ats !</a></h2>"
                    }
                ]
            },
            "developerGroup": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": "Ville de Saint-Jean de Braye"
                    }
                ]
            },
            "announcement": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "participatoryScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "participatoryStructure": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "scope": null,
            "metaScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": "L'ensemble de la ville de Saint-Jean de Braye et ses usagers"
                    }
                ]
            },
            "localArea": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "stats": [
                {
                    "name": "pages_count",
                    "value": 1
                },
                {
                    "name": "meetings_count",
                    "value": 11
                },
                {
                    "name": "proposals_count",
                    "value": 74
                },
                {
                    "name": "projects_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "surveys_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "results_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "debates_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "sortitions_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "posts_count",
                    "value": 0
                }
            ],
            "steps": [
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "fr",
                                "text": "La 2\u00e8me \u00e9dition arrive !"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2019-10-10",
                    "endDate": "2019-10-15"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "fr",
                                "text": "L'appel \u00e0 id\u00e9es"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2019-10-15",
                    "endDate": "2020-01-31"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "fr",
                                "text": "La recevabilit\u00e9 des projets"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-02-03",
                    "endDate": "2020-09-01"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "fr",
                                "text": "Votez pour 3 id\u00e9es"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-09-05",
                    "endDate": "2020-10-15"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "fr",
                                "text": "Les projets laur\u00e9ats"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-10-15",
                    "endDate": "2020-11-01"
                }
            ],
            "target": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": "Toute personne physique ou morale, m\u00eame mineure. Tous les habitants, travailleurs et autres usagers du territoire."
                    }
                ]
            },
            "attachments": [
                {
                    "url": "https://budgetparticipatif.saintjeandebraye.fr/uploads/decidim/attachment/file/73/R%C3%A8glement_budget_participatif_V9_fr_plateforme.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://budgetparticipatif.saintjeandebraye.fr/uploads/decidim/attachment/file/72/pr%C3%A9sentation_m%C3%A9tropole.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://budgetparticipatif.saintjeandebraye.fr/uploads/decidim/attachment/file/75/flyerbp_int.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://budgetparticipatif.saintjeandebraye.fr/uploads/decidim/attachment/file/74/Catalogue_Budget_Part_SJdB_2020.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://budgetparticipatif.saintjeandebraye.fr/uploads/decidim/attachment/file/71/pr%C3%A9sentation_ligue.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://budgetparticipatif.saintjeandebraye.fr/uploads/decidim/attachment/file/43/_ppt_plateforme.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://budgetparticipatif.saintjeandebraye.fr/uploads/decidim/attachment/file/44/Fiche_tech_Plantes_Mellif%C3%A9res.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://budgetparticipatif.saintjeandebraye.fr/uploads/decidim/attachment/file/45/Liste_des_plantes_m%C3%A9llif%C3%A9res_distribution_plantes_mellif%C3%A8res.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                }
            ],
            "components": [
                {
                    "id": "7",
                    "__typename": "Pages",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Les projets laur\u00e9ats"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 1
                },
                {
                    "id": "9",
                    "__typename": "Meetings",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Les \u00e9v\u00e8nements"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 2
                },
                {
                    "id": "11",
                    "__typename": "Proposals",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Archive : Voir les id\u00e9es"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 2
                }
            ]
        },
        "decidim": {
            "version": "0.18.0",
            "applicationName": "Saint-Jean de Braye"
        }
    }
}