{
    "data": {
        "participatoryProcess": {
            "id": "1",
            "slug": "bp",
            "hashtag": "",
            "type": "Decidim::ParticipatoryProcess",
            "createdAt": "2018-11-29T10:43:38+01:00",
            "updatedAt": "2020-02-13T16:30:20+01:00",
            "startDate": "2019-10-15",
            "endDate": "2020-12-31",
            "heroImage": "",
            "bannerImage": "https://budgetparticipatif.saintjeandebraye.fr/uploads/decidim/participatory_process/banner_image/1/Bando-1200x215.jpg",
            "reference": "master-PART-2018-11-1",
            "promoted": false,
            "scopesEnabled": false,
            "title": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": "Budget participatif 1 / 2019"
                    }
                ]
            },
            "subtitle": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": "Cette \u00e9dition est dans sa phase de r\u00e9alisation maintenant"
                    }
                ]
            },
            "description": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": "<h2>La 2\u00e8me \u00e9dition du budget participatif abraysien quant \u00e0 elle a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e le 15 octobre 2019.</h2><h3>Vous pouvez prendre connaissance des 75 id\u00e9es d\u00e9pos\u00e9es <a href=\"https://budgetparticipatif.saintjeandebraye.fr/processes/bp2019-2020/f/11/\" target=\"_blank\">en cliquant ICI</a></h3><p><br></p><p><br></p>"
                    }
                ]
            },
            "shortDescription": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": "<h4>La  mise en \u0153uvre des 13 projets laur\u00e9ats 2019 a d\u00e9but\u00e9 et va se poursuivre jusqu'en 2020, vous pouvez suivre leur r\u00e9alisation sur cette plateforme<a href=\"https://budgetparticipatif.saintjeandebraye.fr/processes/bp/f/13/\" target=\"_blank\"> : ICI</a></h4><h4><a href=\"https://budgetparticipatif.saintjeandebraye.fr/processes/bp2019-2020/f/8/\" target=\"_blank\">et obtenir encore  + d'infos ICI</a></h4><p><br></p>"
                    }
                ]
            },
            "developerGroup": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": "Ville de Saint-Jean de Braye"
                    }
                ]
            },
            "announcement": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "participatoryScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "participatoryStructure": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "scope": null,
            "metaScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": "L'ensemble de la ville de Saint-Jean de Braye et ses usagers"
                    }
                ]
            },
            "localArea": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "stats": [
                {
                    "name": "pages_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "meetings_count",
                    "value": 10
                },
                {
                    "name": "proposals_count",
                    "value": 108
                },
                {
                    "name": "projects_count",
                    "value": 47
                },
                {
                    "name": "surveys_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "results_count",
                    "value": 3
                },
                {
                    "name": "debates_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "sortitions_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "posts_count",
                    "value": 0
                }
            ],
            "steps": [
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "fr",
                                "text": "Lancement du budget participatif"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2018-12-01",
                    "endDate": "2018-12-11"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "fr",
                                "text": "L'appel \u00e0 id\u00e9es"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2018-12-11",
                    "endDate": "2019-02-18"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "fr",
                                "text": "La recevabilit\u00e9 des projets"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2019-02-19",
                    "endDate": "2019-04-05"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "fr",
                                "text": "Votez pour 3 id\u00e9es"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2019-04-06",
                    "endDate": "2019-05-06"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "fr",
                                "text": "Les projets laur\u00e9ats"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2019-05-14",
                    "endDate": "2019-12-31"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "fr",
                                "text": "R\u00e9alisation des projets"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2019-09-01",
                    "endDate": null
                }
            ],
            "target": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": "Toute personne physique ou morale, m\u00eame mineure. Tous les habitants, travailleurs et autres usagers du territoire."
                    }
                ]
            },
            "attachments": [
                {
                    "url": "https://budgetparticipatif.saintjeandebraye.fr/uploads/decidim/attachment/file/34/maquette_catalogue_Budget_part_22mars_pour_BAT.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://budgetparticipatif.saintjeandebraye.fr/uploads/decidim/attachment/file/3/R%C3%A8glement_budget_participatif_V8_edit2_fr_plateforme.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://budgetparticipatif.saintjeandebraye.fr/uploads/decidim/attachment/file/38/FlyerBudget2-4.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://budgetparticipatif.saintjeandebraye.fr/uploads/decidim/attachment/file/39/PDF_BD_Flyer_SJdB_VilleTransition_RECTO-VERSO.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                }
            ],
            "components": [
                {
                    "id": "13",
                    "__typename": "Component",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Suivi des laur\u00e9ats 2019"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 1
                },
                {
                    "id": "2",
                    "__typename": "Meetings",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Les \u00e9v\u00e8nements"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 2
                },
                {
                    "id": "5",
                    "__typename": "Component",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Archives votes 2019"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 3
                },
                {
                    "id": "1",
                    "__typename": "Proposals",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Archives des id\u00e9es d\u00e9pos\u00e9es"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 3
                }
            ]
        },
        "decidim": {
            "version": "0.18.0",
            "applicationName": "Saint-Jean de Braye"
        }
    }
}