{
    "data": {
        "participatoryProcess": {
            "id": "15",
            "slug": "pressupostos2020-2021",
            "hashtag": "",
            "type": "Decidim::ParticipatoryProcess",
            "createdAt": "2020-01-10T12:06:43+01:00",
            "updatedAt": "2020-10-23T09:27:01+02:00",
            "startDate": "2020-01-20",
            "endDate": "2021-12-31",
            "heroImage": "/uploads/decidim/participatory_process/hero_image/15/logo_pp.pp._2020-2021.jpg",
            "bannerImage": "/uploads/decidim/participatory_process/banner_image/15/logo_petit_pp.pp._2020-2021.png",
            "reference": "decideix_esparreguera-PART-2020-01-15",
            "promoted": false,
            "scopesEnabled": true,
            "title": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Pressupostos participatius 2020-2021"
                    },
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": "Participatory budgets 2020-2021"
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": "Presupuestos participativos 2020-2021"
                    }
                ]
            },
            "subtitle": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "#EsparregueraDecideix"
                    },
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": "#EsparregueraDecideix"
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": "#EsparregueraDecideix"
                    }
                ]
            },
            "description": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "<p>En el marc d\u2019aquest proc\u00e9s la ciutadania podr\u00e0 proposar i decidir <strong>200.000 \u20ac</strong> de les inversions que s'executaran amb c\u00e0rrec al<strong> Pressupost de l\u2019any 2020</strong>.&nbsp;</p><p>La ciutadania podr\u00e0 presentar propostes d\u2019inversi\u00f3 que suposin una millora en l\u2019espai p\u00fablic o en els equipaments municipals per a la seva modernitzaci\u00f3, adaptaci\u00f3, reparaci\u00f3, conservaci\u00f3 o manteniment. Alguns exemples d'inversions podrien ser:</p><ul><li>Adquisici\u00f3 d'elements de mobiliari urb\u00e0.</li><li>Millores en l\u2019\u00e0mbit de les noves tecnologies.</li><li>Millores en equipaments municipals, voreres i vials, enllumenat, senyalitzaci\u00f3 vi\u00e0ria, parcs, jardins, clavegueram, etc.&nbsp;</li></ul><h6><br></h6><p>Les propostes d'inversi\u00f3 hauran d\u2019acomplir els requisits recollits a les bases reguladores. Es presentaran per via telem\u00e0tica a trav\u00e9s de la plataforma web <u>decideix.esparreguera.cat</u>. </p><p>Alhora, aquelles persones participants que no disposin dels mitjans digitals necessaris per a presentar la seva proposta per via telem\u00e0tica es podran dirigir de forma presencial a l\u2019Oficina d\u2019Atenci\u00f3 Ciutadana de l\u2019Ajuntament d\u2019Esparreguera i a d\u2019altres punts habilitats a aquests efectes que s\u2019ubicaran al municipi, per tal de rebre l\u2019assist\u00e8ncia necess\u00e0ria per a presentar la seva proposta.</p><p>Qualsevol entitat i/o persona, estigui empadronada o no a la vila d\u2019Esparreguera, podr\u00e0 presentar la proposta que cregui oportuna. Cada persona o entitat podr\u00e0 presentar-ne tantes com vulgui.</p>"
                    },
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": "<p>As part of this process, the public will be able to propose and decide \u20ac 200,000 of the investments that will be carried out from the Budget of the year 2020.</p><p><br></p><p>Citizens may submit investment proposals that improve the public space or municipal facilities for their modernization, adaptation, repair, conservation or maintenance. Some examples of investments could be:</p><p><br></p><p>Acquisition of street furniture items.</p><p>Improvements in the field of new technologies.</p><p>Improvements in municipal equipment, sidewalks and roads, lighting, road signs, parks, gardens, sewers, etc.</p><p><br></p><p>Proposals for investment must meet the requirements set out in the regulatory framework. They will be presented electronically through the web platform decidix.esparreguera.cat.</p><p><br></p><p>At the same time, those participants who do not have the digital means necessary to submit their proposal electronically, can be sent in person to the Office of Citizen Service of the City Council of Esparreguera and other points enabled to these effects that will be located in the municipality, in order to receive the necessary assistance to present your proposal.</p><p><br></p><p>Any entity and / or person, registered or not in the town of Esparreguera, will be able to present the proposal that they think appropriate. Each person or entity can present as many as they like.</p>"
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": "<p>n el marco de este proceso la ciudadan\u00eda podr\u00e1 proponer y decidir 200.000 \u20ac de las inversiones que se ejecutar\u00e1n con cargo al Presupuesto del a\u00f1o 2020.</p><p>La ciudadan\u00eda podr\u00e1 presentar propuestas de inversi\u00f3n que supongan una mejora en el espacio p\u00fablico o en los equipamientos municipales para su modernizaci\u00f3n, adaptaci\u00f3n, reparaci\u00f3n, conservaci\u00f3n o mantenimiento. Algunos ejemplos de inversiones podr\u00edan ser:</p><p>\u2022 Adquisici\u00f3n de elementos de mobiliario urbano.</p><p>\u2022 Mejoras en el \u00e1mbito de las nuevas tecnolog\u00edas.</p><p>\u2022 Mejoras en equipamientos municipales, aceras y viales, alumbrado, se\u00f1alizaci\u00f3n viaria, parques, jardines, alcantarillado, etc.</p><p>Las propuestas de inversi\u00f3n deber\u00e1n cumplir los requisitos recogidos en las bases reguladoras. Se presentar\u00e1n por v\u00eda telem\u00e1tica a trav\u00e9s de la plataforma web decideix.esparreguera.cat.</p><p>Asimismo, aquellas personas participantes que no dispongan de los medios digitales necesarios para presentar su propuesta por v\u00eda telem\u00e1tica se podr\u00e1n dirigir de forma presencial en la Oficina de Atenci\u00f3n Ciudadana del Ayuntamiento de Esparreguera y en otros puntos habilitados a estos efectos que se ubicar\u00e1n en el municipio, para recibir la asistencia necesaria para presentar su propuesta.</p><p>Cualquier entidad y / o persona, est\u00e9 empadronada o no a la villa de Esparreguera, podr\u00e1 presentar la propuesta que crea oportuna. Cada persona o entidad podr\u00e1 presentar tantas como quiera.</p><p><br></p>"
                    }
                ]
            },
            "shortDescription": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "<h5><strong>EL PROC\u00c9S</strong></h5><p>L\u2019Ajuntament d\u2019Esparreguera posa en marxa una nova edici\u00f3 de pressupostos participatius.</p>"
                    },
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": "<p><strong>PROCESS</strong></p><p>The City Council of Esparreguera starts up the participatory budgets again.</p>"
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": "<p>PROCESO</p><p>El Ayuntamiento de Esparreguera vuelve a poner en marcha los presupuestos participativos.</p>"
                    }
                ]
            },
            "developerGroup": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "announcement": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "participatoryScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "L'inversi\u00f3 de 200.000 \u20ac (IVA incl\u00f2s) en projectes per la ciutat d'Esparreguera."
                    },
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "participatoryStructure": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "A trav\u00e9s d'un proc\u00e9s participatiu"
                    },
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "scope": null,
            "metaScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "localArea": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "stats": [
                {
                    "name": "pages_count",
                    "value": 3
                },
                {
                    "name": "meetings_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "proposals_count",
                    "value": 103
                },
                {
                    "name": "projects_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "surveys_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "results_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "debates_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "sortitions_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "posts_count",
                    "value": 0
                }
            ],
            "steps": [
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Informaci\u00f3 i presentaci\u00f3"
                            },
                            {
                                "locale": "en",
                                "text": "Information and presentation"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Informaci\u00f3n y presentaci\u00f3n"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-01-20",
                    "endDate": "2020-02-06"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Presentaci\u00f3 de propostes"
                            },
                            {
                                "locale": "en",
                                "text": "Collection of proposals"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Recogida de propuestas"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-02-06",
                    "endDate": "2020-03-08"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Valoraci\u00f3 de propostes"
                            },
                            {
                                "locale": "en",
                                "text": "Evaluation of proposals"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Valoraci\u00f3n de propuestas"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-03-09",
                    "endDate": "2020-05-01"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Presentaci\u00f3 d'esmenes."
                            },
                            {
                                "locale": "en",
                                "text": ""
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": ""
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-05-02",
                    "endDate": "2020-05-17"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Revisi\u00f3 d'esmenes"
                            },
                            {
                                "locale": "en",
                                "text": ""
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": ""
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-05-18",
                    "endDate": "2020-05-20"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Publicaci\u00f3 de les propostes admeses"
                            },
                            {
                                "locale": "en",
                                "text": "Publication of accepted proposals"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Publicaci\u00f3n de las propuestas aceptadas"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-05-20",
                    "endDate": "2020-05-21"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Prioritzaci\u00f3 dels projectes"
                            },
                            {
                                "locale": "en",
                                "text": "Prioritization of projects"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Priorizaci\u00f3n de proyectos"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-05-22",
                    "endDate": "2020-06-07"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Publicaci\u00f3 dels projectes escollits"
                            },
                            {
                                "locale": "en",
                                "text": "Publication of the selected projects"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Selecci\u00f3n de proyectos"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-06-07",
                    "endDate": "2020-06-08"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Avaluaci\u00f3 del proc\u00e9s"
                            },
                            {
                                "locale": "en",
                                "text": "Evaluation of the process"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Evaluaci\u00f3n del proceso"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-06-09",
                    "endDate": "2020-12-31"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Execuci\u00f3 del projectes seleccionats"
                            },
                            {
                                "locale": "en",
                                "text": "Execution of the selected projects"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Ejecuci\u00f3n de propuestas"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": null,
                    "endDate": "2021-12-31"
                }
            ],
            "target": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "La ciutadania  major de 16 anys"
                    },
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "attachments": [
                {
                    "url": "/uploads/decidim/attachment/file/100/Conversa_oberta.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "/uploads/decidim/attachment/file/110/Informe__Pressupostos_Participatius_20-21_revisat.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "/uploads/decidim/attachment/file/45/Bases_Pres_Participatius_2020-2021_-_Definitiu-.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "/uploads/decidim/attachment/file/51/Criteris_Pressupostos_Participatius_2020-2021_.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "/uploads/decidim/attachment/file/101/Publicacio_Resultat_Enquesta_PP.PP._20-21.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "/uploads/decidim/attachment/file/46/Calendari_PP_PP_2020-2021.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "/uploads/decidim/attachment/file/47/CT_PPPP_20202021.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "/uploads/decidim/attachment/file/48/Cartell_Pressupostos_participatius_2020_SC.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "/uploads/decidim/attachment/file/52/ACTE_PRESENTACI%C3%93_PRESSUPOSTOS_PARTICIPATIUS__ESPARREGUERA_2020.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                }
            ],
            "components": [
                {
                    "id": "69",
                    "__typename": "Proposals",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Propostes"
                            },
                            {
                                "text": "Proposals"
                            },
                            {
                                "text": "Propuestas"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 1
                },
                {
                    "id": "71",
                    "__typename": "Pages",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Projectes guanyadors"
                            },
                            {
                                "text": "Results"
                            },
                            {
                                "text": "PROYECTOS GANADORES"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 4
                },
                {
                    "id": "82",
                    "__typename": "Pages",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Resultat enquesta"
                            },
                            {
                                "text": "Survey Results"
                            },
                            {
                                "text": "RESULTADO ENCUESTA"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 5
                },
                {
                    "id": "72",
                    "__typename": "Pages",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Execuci\u00f3 projectes  guanyadors"
                            },
                            {
                                "text": "Page"
                            },
                            {
                                "text": "Ejecuci\u00f3n proyectos ganadores"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 6
                }
            ]
        },
        "decidim": {
            "version": "0.20.1",
            "applicationName": "Decideix Esparreguera"
        }
    }
}