{
    "data": {
        "participatoryProcess": {
            "id": "142",
            "slug": "centreest",
            "hashtag": "centreest",
            "type": "Decidim::ParticipatoryProcess",
            "createdAt": "2020-05-15T11:14:58+02:00",
            "updatedAt": "2020-07-22T18:51:26+02:00",
            "startDate": "2020-05-15",
            "endDate": "2020-06-21",
            "heroImage": "https://codit-decidim-santcugat.s3.amazonaws.com/decidim-sant-cugat/uploads/decidim/participatory_process/hero_image/142/Centre_Est__2_.jpg",
            "bannerImage": "https://codit-decidim-santcugat.s3.amazonaws.com/decidim-sant-cugat/uploads/decidim/participatory_process/banner_image/142/Centre_Est__1_.jpg",
            "reference": "SCG-PART-2020-05-142",
            "promoted": false,
            "showMetrics": false,
            "scopesEnabled": false,
            "title": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Pressupost participatiu: Centre Est"
                    }
                ]
            },
            "subtitle": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Ara fem propostes!"
                    }
                ]
            },
            "description": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "<h3><img data-original-height=\"480\" data-original-width=\"640\" src=\"https://1.bp.blogspot.com/-T8UQIQyJCqw/XsOabErxrnI/AAAAAAAADy4/MbV0KJe0TokeOf8_0teJqiMbL2OwKd5FgCLcBGAsYHQ/s1600/PD3.jpg\" border=\"0\"></h3><h3>Des de casa, millorem el nostre entorn</h3><p>Enmig de la crisi que estem vivint, ara podem dir la nostra i contribuir a millorar el nostre entorn, la nostra qualitat de vida i, al mateix temps, comen\u00e7ar a reactivar l'activitat econ\u00f2mica i col\u00b7lectiva del nostre barri i de la nostra ciutat.</p><h3><strong>Com hem participat fins ara?</strong></h3><ul><li>Hem pogut presentar propostes entre el 15 de maig i el 21 de juny a trav\u00e9s d'Internet, en l'apartat <a href=\"https://decidim.santcugat.cat/processes/centreest/f/378/\" target=\"_blank\">propostes</a></li><li>Qui pot podia fer propostes? Tots els ve\u00efns, ve\u00efnes i entitats del barri majors de 14 anys.</li><li>Quants diners decidirem? 434.000 \u20ac corresponents als pressupostos municipals del 2020 i el 2021.</li></ul><h3><strong>Qu\u00e8 es podia proposar?</strong></h3><p><strong>Inversions amb visi\u00f3 de barri o de centre:</strong></p><ul><li>Projectes que perduren en el temps</li><li>Cost m\u00e0xim: 50.000 \u20ac (o 150.000 \u20ac si \u00e9s per m\u00e9s barris del centre)</li><li>Poden ser: intervencions en edificis o espai p\u00fablic, mobiliari i art urb\u00e0, elements per la cura o l\u2019esport, millores en espais naturals...</li></ul><p><strong>Propostes de pressupost ordinari per al ve\u00efnat:</strong></p><ul><li>Actuacions no materials que es fan en un moment concret.</li><li>Cost m\u00e0xim: 5.000 \u20ac (o 15.000 \u20ac si \u00e9s per m\u00e9s barris del centre).</li><li>Poden ser: esdeveniments i programes culturals, socials o educatius; accions de formaci\u00f3, sensibilitzaci\u00f3 o comunicaci\u00f3; estudis sobre la ciutat...</li></ul><p><strong>Recorda que per seguir endavant en el proc\u00e9s totes les propostes han de:</strong></p><ul><li>Ser propostes per al barri o per al centre de la ciutat (poden ser en l'\u00e0mbit de qualsevol dels tres Consells del Centre)</li><li>S'han d\u2019identificar amb alguna de les l\u00ednies estrat\u00e8giques acordades pel barri</li><li>Han de poder ser viables a nivell t\u00e8cnic i econ\u00f2mic.</li><li>Han de ser propostes concretes i de compet\u00e8ncia municipal</li></ul><h3><strong>Quins projectes es faran?</strong></h3><p>Totes les propostes v\u00e0lides es presentaran en un taller de debat ciutad\u00e0, on es prioritzaran les que finalment vagin a votaci\u00f3. Addicionalment, es far\u00e0 un taller amb propostes que abarquen els 3 barris del centre, per a prioritzar tamb\u00e9 la llista de propostes de Centre que es porten a votaci\u00f3.</p>"
                    }
                ]
            },
            "shortDescription": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "<p>Els Pressupostos Participatius de Barri segueixen en marxa! Entre tots i totes hem fet una diagnosi del barri, hem prioritzat els temes que volem treballar els propers anys i <strong>hem presentat 154 propostes</strong>! Ara passaran a la fase de validaci\u00f3 t\u00e8cnica per seguir endavant amb el proc\u00e9s!</p>"
                    }
                ]
            },
            "developerGroup": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "announcement": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "participatoryScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Una part del pressupost municipal en cada barri. Al Centre Est es deicideix el dest\u00ed de 434.000 Euros"
                    }
                ]
            },
            "participatoryStructure": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Votaci\u00f3 popular de les propostes presentades per la ciutadania"
                    }
                ]
            },
            "linkedParticipatorySpaces": [],
            "categories": [
                {
                    "id": "397",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Millorar els equipaments i potenciar espais de trobada"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "398",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Fomentar la diversitat d\u2019activitats per als diferents col\u00b7lectius, intergeneracionals i de cohesi\u00f3"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "407",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Impulsar l\u2019atenci\u00f3 a les persones en situaci\u00f3 de vulnerabilitat i accions amb perspectiva de g\u00e8nere"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "403",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Generar espais p\u00fablics de conviv\u00e8ncia i joc, inclusius, nets i segurs"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "401",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Promoure el comer\u00e7 de proximitat i de projectes de l\u2019economia social, solid\u00e0ria i sostenible"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "402",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Impulsar mesures per facilitar l'acc\u00e9s a l'habitatge i per augmentar el parc d'habitatge p\u00fablic "
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "405",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Apostar per la mobilitat accessible, sostenible i inclusiva"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "406",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Promoure energies renovables, millora de l\u2019efici\u00e8ncia energ\u00e8tica i gesti\u00f3 de residus"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "396",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "1. Persones"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "399",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "2. Ciutat"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "404",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "3. Planeta"
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "scope": null,
            "metaScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "localArea": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Ajuntament de Sant Cugat - Oficina de Participaci\u00f3 Ciutadana"
                    }
                ]
            },
            "stats": null,
            "steps": [
                {
                    "callToActionText": {
                        "translations": []
                    }
                },
                {
                    "callToActionText": {
                        "translations": []
                    }
                },
                {
                    "callToActionText": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": ""
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "callToActionText": {
                        "translations": []
                    }
                },
                {
                    "callToActionText": {
                        "translations": []
                    }
                },
                {
                    "callToActionText": {
                        "translations": []
                    }
                },
                {
                    "callToActionText": {
                        "translations": []
                    }
                }
            ],
            "target": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Totel ve\u00efnat de Sant Cugat"
                    }
                ]
            },
            "attachments": [
                {
                    "url": "https://codit-decidim-santcugat.s3.amazonaws.com/decidim-sant-cugat/uploads/decidim/attachment/file/753/CENTRE_EST_-_PROPOSTES_V%C3%80LIDES_SESSI%C3%93_DELIBERACI%C3%93.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://codit-decidim-santcugat.s3.amazonaws.com/decidim-sant-cugat/uploads/decidim/attachment/file/527/3._Programa_Centre_Est_s%C3%ADntesi%2Bannex.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                }
            ],
            "components": [
                {
                    "id": "377",
                    "__typename": "Pages",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Diagnosi del Barri"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 0
                },
                {
                    "id": "378",
                    "__typename": "Proposals",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Tinc una proposta!"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 0
                },
                {
                    "id": "395",
                    "__typename": "Meetings",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Propera sessi\u00f3"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 100
                }
            ]
        },
        "decidim": {
            "version": "0.22.0",
            "applicationName": "Decidim Sant Cugat"
        }
    }
}