{
    "data": {
        "participatoryProcess": {
            "id": "21",
            "slug": "consellbarrimirasol2019",
            "hashtag": "decidimmirasol",
            "type": "Decidim::ParticipatoryProcess",
            "createdAt": "2018-12-13T14:06:53+01:00",
            "updatedAt": "2019-09-20T14:44:41+02:00",
            "startDate": "2018-10-29",
            "endDate": "2019-03-14",
            "heroImage": "https://codit-decidim-santcugat.s3.amazonaws.com/decidim-sant-cugat/uploads/decidim/participatory_process/hero_image/21/imatge_-_Decidim.jpg",
            "bannerImage": "https://codit-decidim-santcugat.s3.amazonaws.com/decidim-sant-cugat/uploads/decidim/participatory_process/banner_image/21/Banner_Mirasol.jpg",
            "reference": "SCG-PART-2018-12-21",
            "promoted": false,
            "showMetrics": true,
            "scopesEnabled": true,
            "title": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Decidim el pressupost del Consell de Barri de Mira-sol 2019"
                    }
                ]
            },
            "subtitle": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Vota fins el 3 de mar\u00e7!"
                    }
                ]
            },
            "description": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "<h4><img height=\"320\" src=\"https://1.bp.blogspot.com/-NEAZJTK-SYI/XFGS0tyQ1_I/AAAAAAAABgU/4qZV0nOjSEE51mT7nSUt9WeCBEwGBWW_gCLcBGAs/s640/imatge%2B-%2BDecidim.jpg\" width=\"640\"></h4><h4><br></h4><h4>Qu\u00e8 \u00e9s el Consell de Barri?</h4><p>\u00c9s l'espai de participaci\u00f3 m\u00e9s proper als ciutadans i ciutadanes. L'objectiu \u00e9s implicar el ve\u00efnat, col\u00b7lectius, associacions i entitats en la millora del funcionament del barri i la seva gesti\u00f3.</p><h4>Qu\u00e8 \u00e9s la partida de lliure disposici\u00f3?</h4><p>El Consell de Barri destina 100.000 euros a projectes presentats per entitats i el ve\u00efnat del barri. D'aquests, 92.000 \u20ac es dediquen a inversions (obres i adquisicions de b\u00e9ns amb una vida \u00fatil superior a 5 anys) i  8.000 \u20ac a despeses ordin\u00e0ries (adquisici\u00f3 de b\u00e9ns fungibles i serveis). </p><h4>Qu\u00e8 podem votar?</h4><p>Es porten a votaci\u00f3 les propostes presentades pel ve\u00efnat i entitats de Mira-sol i que han estat validades t\u00e8cnicament. </p><h4>Qui pot votar?</h4><p>Poden votar totes les persones majors de 14 anys empadronades a Mira-sol. </p><h4>Com podem votar?</h4><ul><li>A trav\u00e9s del <a href=\"https://decidim.santcugat.cat/processes/consellbarrimirasol2019/f/127/\" target=\"_blank\">web de votaci\u00f3</a></li><li>Amb la butlleta de paper a la urna que trobareu al Casal de Mira-sol (Dll-dv. de 10 a 14 i de 16 a 20. Dissabte de 16 a 20 i diumenge de 17 a 21h)</li></ul><h4>Quin \u00e9s el calendari?</h4><ul><li>Recollida de propostes, del 29 d\u2019octubre al 25 de novembre </li><li>Consell d'entitats per a la valoraci\u00f3 de propostes, 29 novembre</li><li>Validaci\u00f3 t\u00e8cnica de les propostes, del 30 novembre a 11 gener</li><li>Consell d'Entitats per a l'aprovaci\u00f3 definitiva de la llista dels projectes que es porten a votaci\u00f3, 14 de gener</li><li>Campanya de difusi\u00f3, del 15 de gener al 3 de mar\u00e7</li><li><a href=\"https://decidim.santcugat.cat/processes/consellbarrimirasol2019/f/127/\" target=\"_blank\">Votaci\u00f3 ciutadana</a>, del 4 de febrer al 3 de mar\u00e7</li><li>Consell de Barri per a l'aprovaci\u00f3 de projectes, 1a setmana de mar\u00e7.</li></ul>"
                    }
                ]
            },
            "shortDescription": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "<p>El Consell de Barri del Mira-sol compta per a l'any 2019 amb una partida de 100.000 Euros per a projectes proposats per  entitats i el ve\u00efnat del barri</p>"
                    }
                ]
            },
            "developerGroup": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Consell de Barri de Mira-sol"
                    }
                ]
            },
            "announcement": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "participatoryScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Pressupost de lliure disposici\u00f3 del Consell de Barri de Mira-sol - 100.000 Euros"
                    }
                ]
            },
            "participatoryStructure": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Votaci\u00f3 ciutadana dels ve\u00efns i ve\u00efnes del Barri."
                    }
                ]
            },
            "linkedParticipatorySpaces": [],
            "categories": [],
            "scope": {
                "id": "7",
                "name": {
                    "translations": [
                        {
                            "locale": "ca",
                            "text": "Mira-sol"
                        }
                    ]
                },
                "children": []
            },
            "metaScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "localArea": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Oficina de Participaci\u00f3 Ciutadana de l'Ajuntament de Sant Cugat del Vall\u00e8s"
                    }
                ]
            },
            "stats": [
                {
                    "name": "pages_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "meetings_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "proposals_count",
                    "value": 17
                },
                {
                    "name": "budgets_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "surveys_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "results_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "debates_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "sortitions_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "posts_count",
                    "value": 0
                }
            ],
            "steps": [
                {
                    "position": 0,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Fase informativa"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2018-10-29",
                    "endDate": "2019-02-03"
                },
                {
                    "position": 1,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Votaci\u00f3 de les propostes"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2019-02-04",
                    "endDate": "2019-03-03"
                },
                {
                    "position": 2,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Execuci\u00f3 de projectes"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2019-02-25",
                    "endDate": "2019-12-31"
                }
            ],
            "target": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Tots els ve\u00efns i ve\u00efnes de Mira-sol majors de 14 anys"
                    }
                ]
            },
            "attachments": [],
            "components": [
                {
                    "id": "127",
                    "__typename": "Proposals",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Vota les propostes de Mira-sol!"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 100
                }
            ]
        },
        "decidim": {
            "version": "0.23.1",
            "applicationName": "Decidim Sant Cugat"
        }
    }
}