{
    "data": {
        "participatoryProcess": {
            "id": "222",
            "slug": "pressupostosparticipatius2019-2020",
            "hashtag": "",
            "type": "Decidim::ParticipatoryProcess",
            "createdAt": "2019-11-06T13:31:11+01:00",
            "updatedAt": "2020-10-15T11:11:41+02:00",
            "startDate": "2019-12-23",
            "endDate": "2020-11-03",
            "heroImage": "https://decidim.diba.cat/uploads/decidim/participatory_process/hero_image/222/PPDecidimLatorre2019.png",
            "bannerImage": "https://decidim.diba.cat/uploads/decidim/participatory_process/banner_image/222/PPDecidimLatorre2019.png",
            "reference": "torreclaramunt-PART-2019-11-222",
            "promoted": true,
            "showMetrics": true,
            "scopesEnabled": true,
            "title": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "PRESSUPOSTOS PARTICIPATIUS 2019-2020"
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "subtitle": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Qu\u00e8 faries a la Torre de Claramunt amb 35.000 \u20ac?"
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "description": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "<h2>FES LES TEVES PROPOSTES - Del 23 de desembre de 2019 al 26 de gener de 2020.</h2><p>Tots els ciutadans de la Torre de Claramunt poden fer propostes de projectes per a inversions per a qualsevol actuaci\u00f3 de compet\u00e8ncia municipal ja sigui una inversi\u00f3, una restauraci\u00f3, una compra de mobiliari,.... PENSA!</p><p>Qualsevol persona empadronada al municipi i persones amb segona resid\u00e8ncia poden participar. Nom\u00e9s cal omplir la fitxa de Proposta a trav\u00e9s d'aquesta plataforma. </p><p>Recorda que pots sol\u00b7licitar suport t\u00e8cnic de l'Ajuntament per tal que la teva proposta sigui ben ajustada a la realitat, demanant dia i hora de visita al correu colaual@diba.cat.</p><h2>VALORACI\u00d3 DE LES PROPOSTES \u2013 Del 30 de gener al 30 de mar\u00e7</h2><p>Una comissi\u00f3 formada per personal t\u00e8cnic municipal ser\u00e0 l\u2019encarregada de valorar que les propostes presentades compleixen amb els criteris establerts en el reglament.&nbsp;Aquelles que no els compleixin quedaran excloses de la fase de votacions.</p><p>Davant de dues propostes similars, els serveis t\u00e8cnics municipals valoraran si es poden unificar de cara a la votaci\u00f3.</p><p>La comissi\u00f3 de seguiment ciutadana creada per aquests pressupostos participatius vetllar\u00e0 pel bon funcionament i transpar\u00e8ncia del proc\u00e9s de valoraci\u00f3 de les propostes presentades.</p><p><strong><em><u>EN MOTIU DEL COVID-19, LA FASE DE VOTACI\u00d3 S'HAUR\u00c0 DE PRORROGAR FINS A NOU AV\u00cdS I PER TANT NO ES PODR\u00c0 COMPLIR AMB EL PROGRAMA I CALENDARI ESTABLERT. INFORMAREM DE LA CONTINU\u00cfTAT DEL PROC\u00c9S UN COP LA SITUACI\u00d3 DE CRISI S'HAGI POGUT SUPERAR.</u></em></strong></p><h2>VOTA LES MILLORS PROPOSTES \u2013 OCTUBRE 2020</h2><ul><li><strong>Qui podr\u00e0 votar? </strong></li></ul><p>Totes les persones majors de 16 anys empadronades a la Torre de Claramunt.</p><ul><li><strong>On puc votar? </strong></li></ul><p>*Mitjan\u00e7ant la p\u00e0gina web <strong>decicim-latorre.diba.cat </strong></p><p>*Presencialment en els espais i horaris habilitats</p><p>&nbsp;Es podran votar dues propostes de projectes dels pressupostos participatius. Els projectes escollits s\u2019iniciaran durant l\u2019any 2019-2020.&nbsp;</p><p><br></p>"
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "shortDescription": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "<p>L'Ajuntament de la Torre de Claramunt impulsa els pressupostos participatius per tal que els ciutadans i les ciutadanes puguin proposar i decidir com invertir 35.000\u20ac del pressupost municipal 2020. </p>"
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "developerGroup": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Ajuntament de la Torre de Claramunt"
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "announcement": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "<p><em><u><span class=\"ql-cursor\">\ufeff\ufeff\ufeff</span>EN MOTIU DEL COVID-19, LA FASE DE VOTACI\u00d3 S'HA RETARDAT I S'EFECTUAR\u00c0 DEL 19 D'OCTUBRE AL 2 DE NOVEMBRE DE 2020</u></em></p>"
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "participatoryScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "participatoryStructure": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "linkedParticipatorySpaces": [],
            "categories": [
                {
                    "id": "421",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Compra de material municipal"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": ""
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "418",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Nova inversi\u00f3"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": ""
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "419",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Reforma o restauraci\u00f3"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": ""
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "420",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Altres inversions"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": ""
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "411",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Mobiliari  p\u00fablic"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": ""
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "404",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Propostes d'inversions"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": ""
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "scope": null,
            "metaScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "localArea": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "stats": [
                {
                    "name": "pages_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "meetings_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "proposals_count",
                    "value": 12
                },
                {
                    "name": "budgets_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "surveys_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "results_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "debates_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "sortitions_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "posts_count",
                    "value": 0
                }
            ],
            "steps": [
                {
                    "position": 0,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "INFORMACI\u00d3"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Introducci\u00f3n"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2019-12-16",
                    "endDate": "2019-12-22"
                },
                {
                    "position": 1,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "RECOLLIDA DE PROPOSTES"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": ""
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2019-12-23",
                    "endDate": "2020-01-26"
                },
                {
                    "position": 2,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "VALORACI\u00d3 DE PROPOSTES"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": ""
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-01-30",
                    "endDate": "2020-03-30"
                },
                {
                    "position": 3,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "INFORMACI\u00d3 DE LES PROPOSTES"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": ""
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-04-15",
                    "endDate": "2020-04-30"
                },
                {
                    "position": 4,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "VOTACI\u00d3 DE LES PROPOSTES"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": ""
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-10-19",
                    "endDate": "2020-11-02"
                },
                {
                    "position": 5,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "PROPOSTES GUANYADORES"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": ""
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-11-03",
                    "endDate": "2020-12-31"
                }
            ],
            "target": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "attachments": [
                {
                    "url": "https://decidim.diba.cat/uploads/decidim/attachment/file/743/Fitxa_formulari_DECIDIM2020.docx",
                    "type": "docx",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://decidim.diba.cat/uploads/decidim/attachment/file/1162/Informaci%C3%B3_de_Projectes.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                }
            ],
            "components": [
                {
                    "id": "1045",
                    "__typename": "Proposals",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "VOTACIONS"
                            },
                            {
                                "text": "Propuestas"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 1
                }
            ]
        },
        "decidim": {
            "version": "0.23.4",
            "applicationName": "Decidim DIBA"
        }
    }
}