{
    "data": {
        "participatoryProcess": {
            "id": "15",
            "slug": "consellbarrilafloresta",
            "hashtag": "decidimlafloresta",
            "type": "Decidim::ParticipatoryProcess",
            "createdAt": "2018-02-15T11:35:46+01:00",
            "updatedAt": "2019-09-20T14:42:32+02:00",
            "startDate": "2018-02-05",
            "endDate": "2018-04-29",
            "heroImage": "https://codit-decidim-santcugat.s3.amazonaws.com/decidim-sant-cugat/uploads/decidim/participatory_process/hero_image/15/Twitter.jpg",
            "bannerImage": "https://codit-decidim-santcugat.s3.amazonaws.com/decidim-sant-cugat/uploads/decidim/participatory_process/banner_image/15/Banner_decidim.jpg",
            "reference": "SCG-PART-2018-02-15",
            "promoted": false,
            "showMetrics": true,
            "scopesEnabled": true,
            "title": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Decidim el pressupost del Consell de Barri de La Floresta 2018"
                    }
                ]
            },
            "subtitle": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Vota del 26 de febrer al 4 mar\u00e7"
                    }
                ]
            },
            "description": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "<h4>Qu\u00e8 \u00e9s el Consell de Barri?</h4><p>\u00c9s l'espai de participaci\u00f3 m\u00e9s proper als ciutadans i ciutadanes. L'objectiu \u00e9s implicar el ve\u00efnat, col\u00b7lectius, associacions i entitats en la millora del funcionament del barri i la seva gesti\u00f3.</p><h4>Qu\u00e8 \u00e9s la partida de lliure disposici\u00f3?</h4><p>El Consell de Barri disposa d'un pressupost de lliure disposici\u00f3 de 90.000 Euros per a l'any 2018. D'aquests, 82.000 \u20ac es dediquen a inversions (obres i adquisicions de b\u00e9ns amb una vida \u00fatil superior a 5 anys) i  8.000 \u20ac a despeses ordin\u00e0ries (adquisici\u00f3 de b\u00e9ns fungibles i serveis). Del pressupost d'inversions, es reserven 3.000\u20ac per un projecte decidit pels infants de La Floresta.</p><h4>Qu\u00e8 podem votar?</h4><p>Es porten a votaci\u00f3 les propostes presentades pel ve\u00efnat i entitats de La Floresta i que han estat validades t\u00e8cnicament. Es poden votar un m\u00e0xim de 3 <a href=\"https://decidim.santcugat.cat/processes/consellbarrilafloresta/f/67/\" target=\"_blank\">propostes d'inversi\u00f3</a> i 3 <a href=\"https://decidim.santcugat.cat/processes/consellbarrilafloresta/f/68/\" target=\"_blank\">propostes de despesa ordin\u00e0ria</a>.</p><h4>Qui pot votar?</h4><p>Poden votar totes les persones majors de 14 anys empadronades a La Floresta. </p><h4>Quin \u00e9s el calendari?</h4><h5>Fase de propostes</h5><ul><li>El 12 de desembre s'explica el proc\u00e9s per decidir els diners de lliure disposici\u00f3 en el Consell de Barri de La Floresta, i s'inicia la fase de recollida de propostes fins el 21 de gener.</li><li>El 24 de gener es realitza una sessi\u00f3 extraordin\u00e0ria del Consell de Barri en el que els ve\u00efns i ve\u00efnes exposen els projectes que han presentat.</li></ul><h5>Fase de votacions i aprovaci\u00f3 pel Consell de Barri</h5><ul><li>El 5 de febrer comen\u00e7a la fase de difussi\u00f3 dels projectes que es porten a votaci\u00f3</li><li>La setmana del 26 de febrer al 4 de mar\u00e7 es realitza la votaci\u00f3 final.</li></ul><p><br></p>"
                    }
                ]
            },
            "shortDescription": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "<p>El Consell de Barri del la Floresta disposa d'un pressupost de lliure disposici\u00f3 de 90.000 Euros per l'any 2018. Aquests diners es destinen a projectes presentats pels ve\u00efns i ve\u00efnes de La Floresta. </p>"
                    }
                ]
            },
            "developerGroup": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Consell de Barri de La Floresta"
                    }
                ]
            },
            "announcement": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "<p>Vota els projectes del 26 de febrer al 4 de mar\u00e7!</p>"
                    }
                ]
            },
            "participatoryScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Pressupost de lliure disposici\u00f3 del Consell de Barri de La Floresta"
                    }
                ]
            },
            "participatoryStructure": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "linkedParticipatorySpaces": [
                {
                    "id": "287",
                    "name": "included_participatory_processes"
                }
            ],
            "categories": [
                {
                    "id": "146",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Inversions (fins 20.000\u20ac)"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "147",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Despesa ordin\u00e0ria (fins 8.000\u20ac)"
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "scope": {
                "id": "8",
                "name": {
                    "translations": [
                        {
                            "locale": "ca",
                            "text": "La Floresta"
                        }
                    ]
                },
                "children": []
            },
            "metaScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "localArea": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Oficina de Participaci\u00f3 Ciutadana de l'Ajuntament de Sant Cugat del Vall\u00e8s"
                    }
                ]
            },
            "stats": [
                {
                    "name": "pages_count",
                    "value": 1
                },
                {
                    "name": "meetings_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "proposals_count",
                    "value": 19
                },
                {
                    "name": "projects_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "surveys_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "results_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "debates_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "sortitions_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "posts_count",
                    "value": 0
                }
            ],
            "steps": [
                {
                    "position": 0,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Fase informativa"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2018-02-05",
                    "endDate": "2018-02-25"
                },
                {
                    "position": 1,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Votaci\u00f3 de les propostes"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2018-02-26",
                    "endDate": "2018-03-04"
                },
                {
                    "position": 2,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Execuci\u00f3 de projectes"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2018-03-12",
                    "endDate": "2018-12-31"
                }
            ],
            "target": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Tots els ve\u00efns i ve\u00efnes de La Floresta majors de 14 anys"
                    }
                ]
            },
            "attachments": [
                {
                    "url": "https://codit-decidim-santcugat.s3.amazonaws.com/decidim-sant-cugat/uploads/decidim/attachment/file/100/Resultats_La_Floresta_2018.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                }
            ],
            "components": [
                {
                    "id": "67",
                    "__typename": "Proposals",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Vota les inversions"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 0
                },
                {
                    "id": "68",
                    "__typename": "Proposals",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Vota la despesa ordin\u00e0ria"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 10
                },
                {
                    "id": "76",
                    "__typename": "Pages",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Resultats finals"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 100
                }
            ]
        },
        "decidim": {
            "version": "0.22.0",
            "applicationName": "Decidim Sant Cugat"
        }
    }
}