{
    "data": {
        "participatoryProcess": {
            "id": "146",
            "slug": "lesplanes",
            "hashtag": "lesplanes",
            "type": "Decidim::ParticipatoryProcess",
            "createdAt": "2020-05-15T16:55:02+02:00",
            "updatedAt": "2020-07-22T18:49:59+02:00",
            "startDate": "2020-05-15",
            "endDate": "2020-06-21",
            "heroImage": "https://codit-decidim-santcugat.s3.amazonaws.com/decidim-sant-cugat/uploads/decidim/participatory_process/hero_image/146/Les_Planes__1_.jpg",
            "bannerImage": "https://codit-decidim-santcugat.s3.amazonaws.com/decidim-sant-cugat/uploads/decidim/participatory_process/banner_image/146/Les_Planes__2_.jpg",
            "reference": "SCG-PART-2020-05-146",
            "promoted": false,
            "showMetrics": false,
            "scopesEnabled": false,
            "title": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Pressupost participatiu: Les Planes"
                    }
                ]
            },
            "subtitle": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Ara fem propostes!"
                    }
                ]
            },
            "description": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "<h3><img data-original-height=\"480\" data-original-width=\"640\" src=\"https://1.bp.blogspot.com/-c1wqRjwBCD4/XsOabHVBSYI/AAAAAAAADzA/WEQFoJ15C9wDK-CBMzHEq4HjaexXbjjvwCLcBGAsYHQ/s1600/PD2.jpg\" border=\"0\"></h3><h3>Des de casa, millorem el nostre entorn</h3><p>Enmig de la crisi que estem vivint, ara podem dir la nostra i contribuir a millorar el nostre entorn, la nostra qualitat de vida i, al mateix temps, comen\u00e7ar a reactivar l'activitat econ\u00f2mica i col\u00b7lectiva del nostre barri i de la nostra ciutat.</p><h3><strong>Com hem participat fins ara?</strong></h3><ul><li>Hem pogut presentar propostes entre el 15 de maig i el 21 de juny a trav\u00e9s d'Internet, en l'apartat <a href=\"https://decidim.santcugat.cat/processes/lesplanes/f/386/\" target=\"_blank\">propostes</a></li><li>Qui pot podia fer propostes? Tots els ve\u00efns, ve\u00efnes i entitats del barri majors de 14 anys.</li><li>Quants diners decidirem? 416.000 \u20ac corresponents als pressupostos municipals del 2020 i el 2021.</li></ul><h3><strong>Qu\u00e8 es podia proposar?</strong></h3><p><strong>Inversions amb visi\u00f3 de barri:</strong></p><ul><li>Projectes que perduren en el temps</li><li>Cost m\u00e0xim: 50.000 \u20ac</li><li>Poden ser: intervencions en edificis o espai p\u00fablic, mobiliari i art urb\u00e0, elements per la cura o l\u2019esport, millores en espais naturals...</li></ul><p><strong>Propostes de pressupost ordinari per al ve\u00efnat:</strong></p><ul><li>Actuacions no materials que es fan en un moment concret.</li><li>Cost m\u00e0xim: 5.000 \u20ac</li><li>Poden ser: esdeveniments i programes culturals, socials o educatius; accions de formaci\u00f3, sensibilitzaci\u00f3 o comunicaci\u00f3; estudis sobre la ciutat...</li></ul><p><strong>Recorda que per seguir endavant en el proc\u00e9s totes les propostes han de:</strong></p><ul><li>Ser propostes per al barri</li><li>S'han d\u2019identificar amb alguna de les l\u00ednies estrat\u00e8giques acordades pel barri</li><li>Han de poder ser viables a nivell t\u00e8cnic i econ\u00f2mic.</li><li>Han de ser propostes concretes i de compet\u00e8ncia municipal</li></ul><h3><strong>Quins projectes es faran?</strong></h3><p>Totes les propostes v\u00e0lides es presentaran en un taller de debat ciutad\u00e0, on es prioritzaran les que finalment vagin a votaci\u00f3.</p><p>A <strong>Les Planes</strong> es garantir\u00e0 l\u2019execuci\u00f3 de la proposta m\u00e9s votada de cada sector del barri de fins a 50.000\u20ac d\u2019inversi\u00f3, sempre que tingui un m\u00ednim del 5% de vots respecte el total de la poblaci\u00f3 del propi sector: Can Cort\u00e9s, Can Borrull i Les Planes. I posteriorment, es seguir\u00e0 l\u2019ordre dels projectes m\u00e9s votats.&nbsp;</p>"
                    }
                ]
            },
            "shortDescription": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "<p>Els Pressupostos Participatius de Barri segueixen en marxa! Entre tots i totes hem fet una diagnosi del barri, hem prioritzat els temes que volem treballar els propers anys i <strong>hem presentat 107 propostes</strong>! Ara passaran a la fase de validaci\u00f3 t\u00e8cnica per seguir endavant amb el proc\u00e9s!</p>"
                    }
                ]
            },
            "developerGroup": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "announcement": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "participatoryScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Una part del pressupost municipal en cada barri. A Les Planes es deicideix el dest\u00ed de 416.000 Euros"
                    }
                ]
            },
            "participatoryStructure": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Votaci\u00f3 popular de les propostes presentades per la ciutadania"
                    }
                ]
            },
            "linkedParticipatorySpaces": [],
            "categories": [
                {
                    "id": "468",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Fomentar la diversitat d\u2019activitats i millorar la participaci\u00f3 i la cohesi\u00f3"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "453",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Millorar els equipaments del barri"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "455",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Impulsar l\u2019atenci\u00f3 a les persones en situaci\u00f3 de vulnerabilitat i promoure la igualtat i la perspectiva de g\u00e8nere"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "459",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Generar espais p\u00fablics de conviv\u00e8ncia i joc, inclusius, nets i segurs"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "461",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Promoure el comer\u00e7 de proximitat i de projectes de l\u2019economia social, solid\u00e0ria i sostenible"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "462",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Impulsar mesures per accedir a l\u2019habitatge i ajuts a la rehabilitaci\u00f3"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "464",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Apostar per la mobilitat accessible, sostenible i inclusiva"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "465",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Promoure energies renovables, millora de l\u2019efici\u00e8ncia energ\u00e8tica i gesti\u00f3 de residus"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "452",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "1. Persones"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "458",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "2. Ciutat"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "463",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "3. Planeta"
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "scope": null,
            "metaScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "localArea": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Ajuntament de Sant Cugat - Oficina de Participaci\u00f3 Ciutadana"
                    }
                ]
            },
            "stats": null,
            "steps": [
                {
                    "position": 0,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Diagnosi de barri"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-02-01",
                    "endDate": "2020-03-01"
                },
                {
                    "position": 1,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Definici\u00f3 de l\u00ednies estrat\u00e8giques"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-03-05",
                    "endDate": "2020-03-31"
                },
                {
                    "position": 2,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Presentaci\u00f3 de propostes"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-05-15",
                    "endDate": "2020-06-21"
                },
                {
                    "position": 3,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Validaci\u00f3 t\u00e8cnica"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-06-01",
                    "endDate": "2020-06-30"
                },
                {
                    "position": 4,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Deliberaci\u00f3 i prioritzaci\u00f3"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-07-01",
                    "endDate": "2020-09-30"
                },
                {
                    "position": 5,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Votaci\u00f3 ciutadana"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-11-01",
                    "endDate": "2020-11-15"
                },
                {
                    "position": 6,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Execuci\u00f3 i seguiment dels projectes"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-12-01",
                    "endDate": "2021-12-31"
                }
            ],
            "target": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Totel ve\u00efnat de Sant Cugat"
                    }
                ]
            },
            "attachments": [
                {
                    "url": "https://codit-decidim-santcugat.s3.amazonaws.com/decidim-sant-cugat/uploads/decidim/attachment/file/758/LES_PLANES_-_PROPOSTES_V%C3%80LIDES_SESSI%C3%93_DELIBERACI%C3%93.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://codit-decidim-santcugat.s3.amazonaws.com/decidim-sant-cugat/uploads/decidim/attachment/file/523/2._Programa_Les_Planes_s%C3%ADntesi%2Bannex.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                }
            ],
            "components": [
                {
                    "id": "385",
                    "__typename": "Pages",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Diagnosi del Barri"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 0
                },
                {
                    "id": "386",
                    "__typename": "Proposals",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Tinc una proposta!"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 0
                },
                {
                    "id": "394",
                    "__typename": "Meetings",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Propera sessi\u00f3"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 100
                }
            ]
        },
        "decidim": {
            "version": "0.22.0",
            "applicationName": "Decidim Sant Cugat"
        }
    }
}