{
    "data": {
        "participatoryProcess": {
            "id": "23",
            "slug": "pressupostos-participatius-2021",
            "hashtag": "CalafellSostenible PressupostosParticipatius2021Calafell",
            "type": "Decidim::ParticipatoryProcess",
            "createdAt": "2020-04-30T09:31:23+00:00",
            "updatedAt": "2020-08-03T08:41:03+00:00",
            "startDate": "2020-08-01",
            "endDate": "2020-12-31",
            "heroImage": "https://decidim-calafell.s3.amazonaws.com/uploads/decidim/participatory_process/hero_image/23/Imatge_Decidim_20212.jpg",
            "bannerImage": "https://decidim-calafell.s3.amazonaws.com/uploads/decidim/participatory_process/banner_image/23/Imatge_Decidim_Fons_Llarg.jpg",
            "reference": "CLF-PART-2020-04-23",
            "promoted": true,
            "showMetrics": true,
            "scopesEnabled": true,
            "title": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Pressupostos participatius 2021"
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": "Presupuestos Participativos 2021"
                    }
                ]
            },
            "subtitle": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "500.000 euros d'inversions per decidir per decidir un Calafell Sostenible"
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": " 500.000 euros de inversiones para decidir un Calafell Sostenible"
                    }
                ]
            },
            "description": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "<p>Els pressupostos participatius estan sent una eina important per a que els ve\u00efns i ve\u00efnes de Calafell s\u2019inici\u00efn en la democr\u00e0cia participativa i s\u2019aconsegueixi l\u2019objectiu de decidir col\u00b7lectivament on van a parar part dels diners que es recapten a trav\u00e9s dels impostos. Per\u00f2, alhora, fomenten la corresponsabilitat en la presa de decisions, contribuint a millorar les pol\u00edtiques p\u00fabliques i el govern de la ciutat.</p><p>D\u2019acord amb el Reglament de Participaci\u00f3 Ciutadana, l\u2019Ajuntament de Calafell impulsa els pressupostos participatius per tal que els ve\u00efns i ve\u00efnes puguin proposar i decidir en qu\u00e8 invertir aproximadament l\u20191% dels recursos ordinaris, en el pressupost del seg\u00fcent any.</p><p>Els ve\u00efns i ve\u00efnes del municipi disposen d\u2019una quantitat que establir\u00e0 el Ple de l\u2019ajuntament, anualment, per a decidir les propostes que considerin m\u00e9s priorit\u00e0ries. Pr\u00e8viament, poden fer propostes per valor inferior a la quantitat que estipuli l\u2019acord de Ple. Tot el proc\u00e9s es far\u00e0, de manera digital, a trav\u00e9s de la Plataforma <a href=\"https://decidim.calafell.cat/processes/pressupostos-participatius-2021\" target=\"_blank\">decidim.calafell.cat</a></p><p>No obstant, en les primeres edicions, la possibilitat de realitzar propostes sense un objectiu global o que no compartien una idea conjunta de municipi, de cap a on volem anar, de qu\u00e8 volem ser en el futur, ha fet que es planteg\u00e9s orientar aquests pressupostos participatius cap a un projecte de municipi com\u00fa.</p><p>Les pol\u00edtiques europees i nacionals van encaminades a avan\u00e7ar cap els <em>objectius de desenvolupament sostenible,</em> amb la mirada posada en el 2030, que obligar\u00e0 als ajuntaments a prendre accions en aquest sentit i a proposar projectes orientats en aquesta direcci\u00f3, per tal d\u2019aconseguir finan\u00e7ament en les convocat\u00f2ries de les l\u00ednies habituals d\u2019ajuts de les diferents administracions.</p><p>\u00c9s per aquest motiu que l\u2019ajuntament de Calafell ha reflexionat i pret\u00e9n orientar les propostes que surtin de la participaci\u00f3 ciutadana en aquesta l\u00ednia. En paral\u00b7lel, s\u2019elaborar\u00e0 un full de ruta, amb participaci\u00f3 ciutadana, que ens permetr\u00e0 consensuar els projectes que ha d\u2019incorporar aquesta estrat\u00e8gia <strong>Calafell2030</strong>. Aquest full de ruta servir\u00e0 per a impulsar les propostes dels futurs Plans de Mandat del Consistori, fins el 2030.</p><p>Per\u00f2, tamb\u00e9, els pressupostos participatius agafen aquesta filosofia i recullen aquelles propostes ciutadanes que permeten avan\u00e7ar en l\u2019agenda 2030 per un desenvolupament sostenible. D\u2019aquesta manera, incorporem les propostes ciutadanes en una estrat\u00e8gia conjunta de municipi, la del <strong>Calafell2030.</strong></p><p>Tant la presentaci\u00f3 de propostes com la serva posterior votaci\u00f3 es fa per internet, a traves d'aquesta plataforma digital de participaci\u00f3: <a href=\"https://decidim.calafell.cat/processes/pressupostos-participatius-2021\" target=\"_blank\">decidim.calafell.cat</a></p><h2><strong>Qui pot participar?</strong></h2><ul><li>Per fer propostes, <strong>qualsevol persona</strong>, empadronada o no, <strong>major de 16 anys</strong>. </li><li>Nom\u00e9s s\u2019admetr\u00e0 <strong>una proposta per persona</strong>.</li><li>Per poder<strong> votar, persones empadronades majors de 16 anys</strong>. </li><li>Cada persona pot votar diferents propostes&nbsp;fins a&nbsp;exhaurir el l\u00edmit de&nbsp;500.000\u20ac.</li><li>Es poden presentar a trav\u00e9s de la plataforma de participaci\u00f3 municipal, <a href=\"https://decidim.calafell.cat/processes/pressupostos-participatius-2021\" target=\"_blank\">decidim.calafell.cat</a></li><li>En cas de necessitar ajuda, poden dirigir-se a la regidoria de participaci\u00f3 ciutadana, trucant al 977699009, extensi\u00f3 775 \u00f3 al correu electronic pciutadana@calafell.org.</li></ul><h2><strong>Quines propostes poden presentar-se?</strong></h2><ul><li>Poden ser inversions, subvencions a col\u00b7lectius (no associacions o entitats) o programes socials que puguin entrar dins dels disset <em>objectius de desenvolupament sostenible</em>.</li><li>Les inversions han de ser relacionades amb l\u2019espai p\u00fablic i/o la millora dels equipaments municipals, de compet\u00e8ncia municipal i sobre b\u00e9ns de propietat municipal, concretes i que donin resposta a una necessitat determinada que compleixin la normativa vigent.</li><li>Les subvencions a col\u00b7lectius i els programes socials proposats, han d\u2019estar&nbsp;relacionades amb un inter\u00e8s general (no respondre a interessos personals ni d\u2019associacions i/o entitats concretes), perseguint algun dels objectius estrat\u00e8gics esmentats.</li><li>Que siguin viables t\u00e8cnicament.</li><li>Que no comprometin el pressupost d\u2019altres anys.</li><li>Que no suposin un elevat cost de manteniment, un cop realitzades.</li><li>Que no superin l\u2019import aprovat pel Ple, en el cas d\u2019inversions, en el cas de subvencions i en el cas de programes socials.</li><li>S\u2019hauran de presentar en el termini i forma establerta.</li><li>No poden ser actuacions que ja s\u2019estan portant a terme, ja previstes al pressupost municipal o que facin refer\u00e8ncia a subvencions que s\u2019atorguen.</li><li>No poden suposar accions contr\u00e0ries a les que s\u2019han realitzat en els darrers anys per part del Consistori, ni a les previstes en el Pla de Mandat.</li><li>Respectuoses amb els criteris d\u2019inclusi\u00f3 social, Drets Humans, equitat, llibertat religiosa i sostenibilitat.</li><li>No poden comprometre qui les executar\u00e0.</li></ul><h2><strong>Quin \u00e9s el calendari?</strong></h2><ul><li>El Ple de l\u2019ajuntament aprova aquest reglament el 14 de maig de 2020, provisionalment i el 23 de juliol del 2020, definitivament.</li><li><strong>Es poden presentar les propostes entre e l'1 i el 30 d'agost del 2020</strong>.</li><li>S\u2019estudiaran les propostes entre e l'1  i el 28 de setembre del 2020.</li><li><strong>Es podran votar les propostes entre el 5 i el 26 d'octubre del 2020</strong>.</li><li>Al novembre, s\u2019incorporaran les propostes al pressupost proposat pel 2021.</li></ul><p><br></p>"
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": "<p>Los Presupuestos Participativos est\u00e1n siendo una herramienta importante para que los vecinos y vecinas de Calafell se inicien en la democracia participativa y se consiga el objetivo de decidir colectivamente donde va a parar parte del dinero que se recauda a trav\u00e9s de los impuestos. Pero, a la vez, fomentan la corresponsabilidad en la toma de decisiones, contribuyendo a mejorar las pol\u00edticas p\u00fablicas y el gobierno de la ciudad.</p><p>De acuerdo con el Reglamento de Participaci\u00f3n Ciudadana, el Ayuntamiento de Calafell impulsa los Presupuestos Participativos para que los vecinos y vecinas puedan proponer y decidir d\u00f3nde y c\u00f3mo invertir, aproximadamente el 1% de los recursos ordinarios, en el presupuesto del siguiente a\u00f1o.</p><p>Los vecinos y vecinas del municipio disponen de una cantidad que establecer\u00e1 el Pleno del ayuntamiento anualmente, para decidir las propuestas que consideren m\u00e1s prioritarias y atractivas, cada una por valor inferior a la cantidad que estipule el acuerdo de Pleno.</p><p> Todo el proceso se har\u00e1, de manera digital, a trav\u00e9s de la<strong> Plataforma</strong> <strong>Decidim Calafell </strong><a href=\"https://decidim.calafell.cat/processes/pressupostos-participatius-2021\" target=\"_blank\">decidim.calafell.cat</a>.</p><p>Las pol\u00edticas europeas y nacionales van encaminadas a avanzar hacia los <strong>Objetivos del Desarrollo Sostenible</strong>, con la mirada puesta en la<strong>,</strong>, que obligar\u00e1 a los ayuntamientos a tomar acciones en este sentido y, a proponer proyectos orientados en esta direcci\u00f3n, para conseguir financiaci\u00f3n en las convocatorias de las l\u00edneas habituales de ayudas de las diferentes administraciones.</p><p>Es por este motivo que, el ayuntamiento de Calafell ha reflexionado y pretende orientar las Propuestas que salgan de la Participaci\u00f3n Ciudadana en esta direcci\u00f3n. En paralelo, se elaborar\u00e1 una hoja de ruta, con Participaci\u00f3n Ciudadana, que nos permitir\u00e1 consensuar los proyectos que tiene que incorporar esta estrategia<strong>&nbsp;Calafell2030</strong>. Esta hoja de ruta servir\u00e1 para impulsar las propuestas de los futuros Planes de Mandato del Consistorio PAM, hasta el 2030.</p><p>Tambi\u00e9n, los Presupuestos Participativos cogen esta filosof\u00eda y recogen aquellas propuestas ciudadanas que permiten avanzar en la<strong> Agenda 2030</strong> por un desarrollo sostenible. De este modo, incorporamos las propuestas ciudadanas a una estrategia conjunta de municipio, la del&nbsp;<strong>Calafell2030</strong>.</p><p><br></p><p>Tanto la presetanci\u00f3n de propuestas como la posterior votaci\u00f3n se hace por internet, a trav\u00e9s de la plataforma digital de Participaci\u00f3n: <a href=\"https://decidim.calafell.cat/processes/pressupostos-participatius-2021\" target=\"_blank\">decidim.calafell.cat</a></p><h2><strong>\u00bfQui\u00e9n puede participar?</strong></h2><ul><li>Para hacer propuestas, <strong>cualquier persona</strong>, empadronada o no, <strong>mayor de 16 a\u00f1os</strong>. </li><li>Solo se admitir\u00e1 <strong>una propuesta por persona</strong>.</li><li>Para poder <strong>votar, personas empadronadas mayores de 16 a\u00f1os</strong>. </li><li>Cada persona puede votar diferentes propuestas hasta agotar el l\u00edmite de 500.000 \u20ac.</li><li>Se pueden presentar a trav\u00e9s de la plataforma de participaci\u00f3n municipal <a href=\"https://decidim.calafell.cat/processes/pressupostos-participatius-2021\" target=\"_blank\">decidim.calafell.cat</a>.</li><li> En caso de necesitar ayuda, pueden dirigirse a la concejal\u00eda de participaci\u00f3n ciudadana, llamando al 977699009, extensi\u00f3n 775 o en el correo electronico pciutadana@calafell.org</li></ul><h2><strong>\u00bfQu\u00e9 propuestas pueden presentarse?</strong></h2><ul><li>Pueden ser inversiones, subvenciones a colectivos (no asociaciones o entidades) o programas sociales que puedan entrar dentro de los diecisiete objetivos de desarrollo sostenible.</li><li>Las inversiones tienen que ser relacionadas con el espacio p\u00fablico y/o la mejora de las equipaciones municipales, de competencia municipal y sobre bienes de propiedad municipal, concretas y que den respuesta a una necesidad determinada que cumplan la normativa vigente.</li><li>Las subvenciones a colectivos y los programas sociales propuestos, tienen que estar relacionadas con un inter\u00e9s general (no responder a intereses personales ni de asociaciones y/o entidades concretas), persiguiendo alguno de los objetivos estrat\u00e9gicos mencionados.</li><li>Que sean viables t\u00e9cnicamente.</li><li>Que no comprometan el presupuesto otros a\u00f1os.</li><li>Que no supongan un elevado coste de mantenimiento, una vez realizadas.</li><li>Que no superen el importe aprobado por el Pleno, en el caso de inversiones, en el caso de subvenciones y en el caso de programas sociales.</li><li>Se tendr\u00e1n que presentar en el plazo y forma establecida.</li><li>No pueden ser actuaciones que ya se est\u00e1n llevando a cabo, ya previstas en el presupuesto municipal o que hagan referencia a subvenciones que se otorgan.</li><li>No pueden suponer acciones contrarias a las que se han realizado en los \u00faltimos a\u00f1os por parte del Consistorio, ni a las previstas en el Plan de Mandato.</li><li>Respetuosas con los criterios de inclusi\u00f3n social, Derechos Humanos, equidad, libertad religiosa y sostenibilidad.</li><li>No pueden comprometer qui\u00e9n las ejecutar\u00e1.</li></ul><h2><strong>\u00bfCu\u00e1l es el calendario?</strong></h2><ul><li>El Pleno del ayuntamiento aprueba este reglamento el 14 de mayo de 2020, provisionalmente i el 23 de julio del 2020, definitivamente.</li><li><strong>Se pueden presentar las propuestas entre el 1 y el 30 de agosto de 2020.</strong></li><li>Se estudiar\u00e1n las propuestas entre el 1  y el 28 de septiembre de 2020.</li><li><strong>Se podr\u00e1n votar las propuestas entre el 5 y el 26 de octubre del 2020</strong>.</li><li>En noviembre, se incorporar\u00e1n las propuestas en el presupuesto propuesto por el 2021.</li></ul>"
                    }
                ]
            },
            "shortDescription": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "<p>L'Ajuntament de Calafell convoca enguany els seus quarts pressupostos participatius adherint-&nbsp;se als<strong>&nbsp;ODS&nbsp;17, #CalafellSostenible.</strong></p><p>Assolir els compromisos del l'<strong>Agenda 2030</strong>, el nostre objectiu!</p><p><strong><em><u>\"No deixar ning\u00fa enrere\"</u></em></strong></p><p><strong><em>\"Pensa globalment,&nbsp;actua&nbsp;localment\"</em></strong></p><p>Patrick Geddes</p>"
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": "<p>El Ayuntamiento de Calafell convoca este a\u00f1o sus cuartos presupuestos participativos adheri\u00e9ndose a los <strong>ODS 17, #CalafellSostenible.</strong></p><p>Lograr los compromisos del la <strong>Agenda 2030</strong>, \u00a1nuestro objetivo!</p><p><strong><em><u>\"No dejar a nadie atr\u00e1s\"</u></em></strong></p><p><strong><em>\"Piensa globalmente, actua localmente\"</em></strong></p><p>Patrick Geddes</p><p><br></p>"
                    }
                ]
            },
            "developerGroup": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Participaci\u00f3 Ciutadana "
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": "Participaci\u00f3n Ciudadana "
                    }
                ]
            },
            "announcement": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "<p>L'Agenda 2030 per al Desenvolupament Sostenible va ser aprovada per l\u2019Assemblea General de les Nacions Unides el 25 de setembre del 2015 - mitjan\u00e7ant la resoluci\u00f3 \u201c<strong>Transformar el nostre m\u00f3n: l\u2019Agenda 2030 per al desenvolupament sostenible</strong>\u201d- amb l\u2019objectiu d\u2019estimular l\u2019acci\u00f3 en 5 esferes d\u2019import\u00e0ncia cr\u00edtica: les persones, el planeta, la prosperitat, la pau i les aliances.</p><p>L<strong>'Agenda&nbsp;cont\u00e9 17 Objectius per al Desenvolupament Sostenible (ODS) i 169 fites associades&nbsp;a assolir e</strong>n l\u2019horitz\u00f3 de l\u2019any 2030.</p><p><a href=\"https://www.un.org/sustainabledevelopment/es/objetivos-de-desarrollo-sostenible/\" target=\"_blank\">Agenda 2030 - ODS 17 ---&gt; enlla\u00e7 extern ONU</a></p><iframe class=\"ql-video\" allowfullscreen=\"true\" src=\"https://www.youtube.com/embed/pX0xCzzkVLU?showinfo=0\" frameborder=\"0\"></iframe><p><br></p><p><br></p><p><br></p>"
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": "<p>La Agenda 2030 para el Desarrollo Sostenible fue aprobada por la Asamblea General de las Naciones Unidas el 25 de septiembre del 2015 - mediante la resoluci\u00f3n \u201cTransformar nuestro mundo: la Agenda 2030 para el desarrollo sostenible\u201d- con el objetivo de estimular la acci\u00f3n en 5 esferas de importancia cr\u00edtica: las personas, el planeta, la prosperidad, la paz y el partenariado.</p><p><strong>La Agenda contiene 17 Objetivos para el Desarrollo Sostenible (ODS) y 169 indicadores asociados.</strong></p><p><a href=\"https://www.un.org/sustainabledevelopment/es/objetivos-de-desarrollo-sostenible/\" target=\"_blank\">Agenda 2030 - ODS 17 ---&gt; enlace externo ONU</a></p><iframe class=\"ql-video\" allowfullscreen=\"true\" src=\"https://www.youtube.com/embed/pX0xCzzkVLU?showinfo=0\" frameborder=\"0\"></iframe><p><br></p><p><br></p><p><br></p>"
                    }
                ]
            },
            "participatoryScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Inversions "
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": "Inversiones"
                    }
                ]
            },
            "participatoryStructure": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Pressupostos Participatius"
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": "Presupuestos Participativos"
                    }
                ]
            },
            "linkedParticipatorySpaces": [],
            "categories": [
                {
                    "id": "219",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Parcs i Jardins Sostenibles"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Parques y Jardines Sostenibles"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "222",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Comunicacions per un desenvolupament sostenible"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Comunicaciones para un Desarrollo Sostenible"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "304",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Rehabilitaci\u00f3n ecol\u00f3gica"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Rehabilitaci\u00f3n Ecol\u00f3gica"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "302",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Energia Renovable"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Energia Renovable   "
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "301",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Fons Marins"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Fondo Marino   "
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "300",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Turisme Sostenible"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "  Turismo Sostenible   "
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "297",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Residuos Cero"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Residuos Cero"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "232",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Formaci\u00f3"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Formaci\u00f3n"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "231",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": " Comer\u00e7"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Comercio"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "230",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Espai P\u00fablic"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Espacio P\u00fablico"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "229",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Habitatge Social"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": " Vivienda Social"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "228",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Joventut"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Juventud"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "227",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Gent Gran"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Gente mayor"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "226",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Platges"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Playas"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "225",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Espai per mascotes"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Espacio para mascotas"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "224",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": " Patrimoni"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Patrimonio"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "223",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Carrers i Vials"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Calles y Viales"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "221",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Pistes Esportives"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Pistas Deportivas"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "220",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Aparcaments"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": " Aparcamientos"
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "scope": null,
            "metaScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Calafell"
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": "Calafell"
                    }
                ]
            },
            "localArea": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Alcaldia"
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": "Alcaldia"
                    }
                ]
            },
            "stats": [
                {
                    "name": "pages_count",
                    "value": 4
                },
                {
                    "name": "meetings_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "proposals_count",
                    "value": 52
                },
                {
                    "name": "projects_count",
                    "value": 36
                },
                {
                    "name": "surveys_count",
                    "value": 1
                },
                {
                    "name": "results_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "debates_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "sortitions_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "posts_count",
                    "value": 0
                }
            ],
            "steps": [
                {
                    "position": 0,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Aprovaci\u00f3 Reglament Pressupostos Participatius"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Aprobaci\u00f3n Reglamento Presupuestos Participativos"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-05-14",
                    "endDate": "2020-07-23"
                },
                {
                    "position": 1,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Presentaci\u00f3 Propostes"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Presentaci\u00f3n Propuestas"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-08-01",
                    "endDate": "2020-08-30"
                },
                {
                    "position": 2,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Valoraci\u00f3 Propostes"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Valoraci\u00f3n Propuestas"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-09-01",
                    "endDate": "2020-09-28"
                },
                {
                    "position": 3,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Votaci\u00f3 Propostes"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Votaci\u00f3n Propuestas"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-10-05",
                    "endDate": "2020-10-26"
                },
                {
                    "position": 4,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Resultat Votaci\u00f3 Propostes"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Resultado Votaci\u00f3n Propuestas"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-11-01",
                    "endDate": "2020-11-30"
                },
                {
                    "position": 5,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Dotaci\u00f3 Econ\u00f2mica"
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": "Dotaci\u00f3n Econ\u00f2mica"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-12-01",
                    "endDate": "2020-12-31"
                }
            ],
            "target": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Ciutadania"
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": "Ciudadan\u00eda"
                    }
                ]
            },
            "attachments": [
                {
                    "url": "https://decidim-calafell.s3.amazonaws.com/uploads/decidim/attachment/file/286/reglament_pressupostos_participatius.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://decidim-calafell.s3.amazonaws.com/uploads/decidim/attachment/file/288/Resum-Informe-Agenda2030-versio-definitiva_lliurada_CATALUNYA.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://decidim-calafell.s3.amazonaws.com/uploads/decidim/attachment/file/365/Valoraci%C3%B3_t%C3%A8cnica_de_les_propostes.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                }
            ],
            "components": [
                {
                    "id": "119",
                    "__typename": "Pages",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Calendari"
                            },
                            {
                                "text": "Calendario"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 0
                },
                {
                    "id": "120",
                    "__typename": "Proposals",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Presentaci\u00f3 Propostes"
                            },
                            {
                                "text": "Presentaci\u00f3n Propuestas"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 0
                },
                {
                    "id": "249",
                    "__typename": "Pages",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Valoraci\u00f3 Propostas"
                            },
                            {
                                "text": "Valoraci\u00f3n Propuestas"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 1
                },
                {
                    "id": "122",
                    "__typename": "Budgets",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Votaci\u00f3 Propostes"
                            },
                            {
                                "text": "Votaci\u00f3n Propuestas"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 2
                },
                {
                    "id": "123",
                    "__typename": "Pages",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Resultat Votaci\u00f3 Propostes"
                            },
                            {
                                "text": "Resultado Votaci\u00f3n Propuestas"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 3
                },
                {
                    "id": "152",
                    "__typename": "Pages",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Actualitat"
                            },
                            {
                                "text": "Actualidad"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 5
                },
                {
                    "id": "210",
                    "__typename": "Surveys",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Enquesta"
                            },
                            {
                                "text": "Encuesta"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 10
                }
            ]
        },
        "decidim": {
            "version": "0.22.0",
            "applicationName": "Decidim Calafell"
        }
    }
}