{
    "data": {
        "participatoryProcess": {
            "id": "47",
            "slug": "bp2019",
            "hashtag": "",
            "type": "Decidim::ParticipatoryProcess",
            "createdAt": "2019-10-10T12:16:29+02:00",
            "updatedAt": "2020-09-22T09:25:37+02:00",
            "startDate": "2019-03-25",
            "endDate": "2021-10-15",
            "heroImage": "https://rose.osp.cat/uploads/decidim/participatory_process/hero_image/47/Vignette_BP_368x160.jpg",
            "bannerImage": "",
            "reference": "prod-PART-2019-10-47",
            "promoted": false,
            "scopesEnabled": false,
            "title": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": "Budget participatif 2019"
                    }
                ]
            },
            "subtitle": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": "La mairie de Toulouse lance un Budget participatif exp\u00e9rimental "
                    }
                ]
            },
            "description": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": "<p>Avec le Budget participatif, les habitants proposent et d\u00e9cident de projets qui sont ensuite r\u00e9alis\u00e9s par la collectivit\u00e9.</p><p><strong>Tous les habitants de Toulouse</strong>, individuellement ou en collectif, sans conditions d'\u00e2ge ni de nationalit\u00e9 peuvent participer.</p><p>Pour cette premi\u00e8re exp\u00e9rience, la mairie de Toulouse met en oeuvre le Budget participatif dans le cadre du&nbsp;<a href=\"https://www.toulouse.fr/web/solidarite-politique-de-la-ville/contrat-de-ville\" target=\"_blank\"><strong>Contrat de ville&nbsp;</strong></a>dont l'objectif est de r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s entre les territoires.</p><p><strong>1 000 000 euros</strong>&nbsp;sont mobilis\u00e9s pour r\u00e9aliser les projets pour&nbsp;<strong>16 quartiers prioritaires</strong>&nbsp;de Toulouse.</p><p>C'est \u00e0 l'occasion des&nbsp;<a href=\"https://www.toulouse.fr/web/solidarite-politique-de-la-ville/assises-metropolitaines\" target=\"_blank\"><strong>Assises m\u00e9tropolitaines</strong></a>&nbsp;de la politique de la ville qui se sont d\u00e9roul\u00e9es le 11 septembre 2019, que le vote pour choisir les projets laur\u00e9ats du Budget participatif a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9.</p>"
                    }
                ]
            },
            "shortDescription": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": "<p><strong>Qu'est-ce que le Budget participatif ?</strong></p>"
                    }
                ]
            },
            "developerGroup": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "announcement": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "participatoryScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "participatoryStructure": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "scope": null,
            "metaScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": "Les 16 quartiers prioritaires de la ville"
                    }
                ]
            },
            "localArea": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "stats": [
                {
                    "name": "pages_count",
                    "value": 3
                },
                {
                    "name": "meetings_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "proposals_count",
                    "value": 105
                },
                {
                    "name": "projects_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "surveys_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "results_count",
                    "value": 14
                },
                {
                    "name": "debates_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "sortitions_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "posts_count",
                    "value": 0
                }
            ],
            "steps": [
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "fr",
                                "text": "Appel \u00e0 id\u00e9es"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2019-03-25",
                    "endDate": "2019-04-30"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "fr",
                                "text": "Agora des id\u00e9es"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2019-06-04",
                    "endDate": "2019-06-05"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "fr",
                                "text": "Analyse technique"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2019-06-01",
                    "endDate": "2019-08-31"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "fr",
                                "text": "Vote des projets"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2019-09-11",
                    "endDate": "2019-10-15"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "fr",
                                "text": "R\u00e9sultat & R\u00e9alisation"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2019-10-15",
                    "endDate": "2021-10-15"
                }
            ],
            "target": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "fr",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "attachments": [
                {
                    "url": "https://rose.osp.cat/uploads/decidim/attachment/file/31/page_%C3%A9quipements_urnes_basse_def.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://rose.osp.cat/uploads/decidim/attachment/file/32/Formulaire_Budget_Participatif_basse_def.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://rose.osp.cat/uploads/decidim/attachment/file/33/Catalogue_VDEF.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://rose.osp.cat/uploads/decidim/attachment/file/34/R%C3%A9glement_Budget_Participatif_basse_def.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://rose.osp.cat/uploads/decidim/attachment/file/44/R%C3%A9sultats_14_projets_je_participe.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://rose.osp.cat/uploads/decidim/attachment/file/45/DEL_19-0648_-_BP_-_Adopt%C3%A9e.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://rose.osp.cat/uploads/decidim/attachment/file/46/classement_par_coeurs.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                }
            ],
            "components": [
                {
                    "id": "22",
                    "__typename": "Proposals",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Appel \u00e0 id\u00e9es"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 1
                },
                {
                    "id": "23",
                    "__typename": "Pages",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Agora des id\u00e9es"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 2
                },
                {
                    "id": "47",
                    "__typename": "Pages",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Vote"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 4
                },
                {
                    "id": "45",
                    "__typename": "Pages",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "R\u00e9sultat"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 5
                },
                {
                    "id": "54",
                    "__typename": "Component",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "R\u00e9alisations"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 6
                }
            ]
        },
        "decidim": {
            "version": "0.18.0",
            "applicationName": "OSP Agora"
        }
    }
}