{
    "data": {
        "participatoryProcess": {
            "id": "2",
            "slug": "meidanmartsari",
            "hashtag": "",
            "type": "Decidim::ParticipatoryProcess",
            "createdAt": "2020-07-10T11:13:38+00:00",
            "updatedAt": "2020-10-20T04:49:05+00:00",
            "startDate": null,
            "endDate": null,
            "heroImage": "https://osallistu.vantaa.fi/uploads/decidim/participatory_process/hero_image/2/Martsari_graffittiasema_12_pieni.jpg",
            "bannerImage": "https://osallistu.vantaa.fi/uploads/decidim/participatory_process/banner_image/2/martsari-vari.jpg",
            "reference": "VANTAA-PART-2020-07-2",
            "promoted": true,
            "showMetrics": true,
            "scopesEnabled": false,
            "title": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": "Our Martsari"
                    },
                    {
                        "locale": "fi",
                        "text": "Meid\u00e4n Martsari"
                    },
                    {
                        "locale": "sv",
                        "text": "V\u00e5rt M\u00e5rtensdal"
                    }
                ]
            },
            "subtitle": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": "Share your ideas, vote and make an impact!"
                    },
                    {
                        "locale": "fi",
                        "text": "Ideoi, \u00e4\u00e4nest\u00e4 ja vaikuta!"
                    },
                    {
                        "locale": "sv",
                        "text": "Kom med id\u00e9er, r\u00f6sta och p\u00e5verka!"
                    }
                ]
            },
            "description": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": "<p>Participatory budgeting is a way for residents to decide how a specific amount of the city\u2019s budget is used. The process starts as the residents come up with ideas, after which the ideas will be read through. Next, the ideas will be processed into suggestions that will be voted on. All residents in Martinlaakso who have turned 12 years old can have their say in what \u20ac50,000 will be used for in their area. The suggestions with the most votes will be implemented based on how they fit into the disposable amount of money. The suggestions with the most votes will be implemented in 2021.</p><p>Read more about the various phases of participatory budgeting below!&nbsp;</p><p>The goal is to develop the immediate surroundings in Martinlaakso together with the residents. The purpose of participatory budgeting is to increase the attractiveness of the various areas of the city, i.e. parks, streets, exercise areas and yards at schools and day care centres.</p>"
                    },
                    {
                        "locale": "fi",
                        "text": "<p>Osallistuva budjetointi on asukkaiden v\u00e4yl\u00e4 p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4 kaupungin rahojen k\u00e4yt\u00f6st\u00e4 tietyn summan osalta. Aluksi asukkaat p\u00e4\u00e4sev\u00e4t ideoimaan, mink\u00e4 j\u00e4lkeen ideat k\u00e4yd\u00e4\u00e4n l\u00e4pi ja niist\u00e4 ty\u00f6stet\u00e4\u00e4n \u00e4\u00e4nestykseen etenevi\u00e4 ehdotuksia. \u00c4\u00e4nestyksess\u00e4 kaikki 12 vuotta t\u00e4ytt\u00e4neet Martinlaakson kaupunginosan asukkaat p\u00e4\u00e4sev\u00e4t vaikuttamaan siihen, mit\u00e4 50&nbsp;000 eurolla alueella tehd\u00e4\u00e4n. Ehdotuksista toteutetaan eniten \u00e4\u00e4ni\u00e4 saaneet sen mukaan, mitk\u00e4 mahtuvat k\u00e4ytett\u00e4viss\u00e4 olevaan rahasummaan. \u00c4\u00e4nestyksen voittaneet ehdotukset toteutetaan vuonna 2021.&nbsp;</p><p>Tutustu alla osallistuvan budjetoinnin eri vaiheisiin (kuva).</p><p>Tavoitteena on Martinlaakson l\u00e4hiymp\u00e4rist\u00f6n kehitt\u00e4minen yhdess\u00e4 asukkaiden kanssa. Osallistuvan budjetoinnin avulla halutaan lis\u00e4t\u00e4 viihtyisyytt\u00e4 kaupungin alueilla eli puistoissa, kaduilla, liikunta-alueilla sek\u00e4 koulujen ja p\u00e4iv\u00e4kotien pihoilla.</p>"
                    },
                    {
                        "locale": "sv",
                        "text": "<p>Deltagande budgetering \u00e4r en kanal f\u00f6r inv\u00e5narna som ger dem r\u00e4tt att best\u00e4mma om anv\u00e4ndningen av stadens pengar f\u00f6r en viss angiven summa. Allra f\u00f6rst f\u00e5r inv\u00e5narna f\u00f6ra fram sina id\u00e9er, varefter man g\u00e5r igenom id\u00e9erna och utarbetar f\u00f6rslag som sedan g\u00e5r vidare till omr\u00f6stning. I omr\u00f6stningen kan alla inv\u00e5nare i M\u00e5rtensdal som fyllt 12 \u00e5r vara med och best\u00e4mma vad 50 000 euro ska anv\u00e4ndas till i det egna omr\u00e5det. De f\u00f6rslag som f\u00e5tt mest r\u00f6ster f\u00f6rverkligas utifr\u00e5n hur m\u00e5nga f\u00f6rslag den disponibla penningsumman r\u00e4cker till. F\u00f6rslagen som vunnit omr\u00f6stningen f\u00f6rverkligas under \u00e5r 2021.&nbsp;</p><p>Bekanta dig nedan med&nbsp;den deltagande budgeteringens olika etapper!</p><p>M\u00e5let \u00e4r att tillsammans med inv\u00e5narna utveckla n\u00e4rmilj\u00f6n i M\u00e5rtensdal. Genom deltagande budgetering vill man \u00e5stadkomma en trivsammare n\u00e4romgivning p\u00e5 stadens omr\u00e5den s\u00e5som parker, gator, idrottsplatser samt skolornas och daghemmens g\u00e5rdar.</p>"
                    }
                ]
            },
            "shortDescription": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": "<p><em>How would you use \u20ac50,000 to develop the area surrounding Martinlaakso? Brainstorm with us and vote! Let\u2019s make the city more enjoyable through participatory budgeting.</em></p>"
                    },
                    {
                        "locale": "fi",
                        "text": "<p><em>Miten sin\u00e4 k\u00e4ytt\u00e4isit 50 000 euroa l\u00e4hiymp\u00e4rist\u00f6n kehitt\u00e4miseen Martinlaaksossa? Tule mukaan ideoimaan ja \u00e4\u00e4nest\u00e4m\u00e4\u00e4n! Osallistuvassa budjetoinnissa tehd\u00e4\u00e4n yhdess\u00e4 viihtyis\u00e4mp\u00e4\u00e4 kaupunkia.</em></p>"
                    },
                    {
                        "locale": "sv",
                        "text": "<p><em>Hur skulle du anv\u00e4nda 50 000 \u20ac till att utveckla n\u00e4rmilj\u00f6n i M\u00e5rtensdal? Delta med id\u00e9er och genom att r\u00f6sta! Genom deltagande budgetering skapar vi tillsammans en trivsammare stad.</em></p>"
                    }
                ]
            },
            "developerGroup": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "fi",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "sv",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "announcement": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": "<p>The voting takes place on October 20-November 16. All residents off Martinlaakso city district ages 12 and over are eligible to vote.&nbsp;Vote <a href=\"https://osallistu.vantaa.fi/processes/meidanmartsari/f/12/?locale=en\" target=\"_blank\">here </a>now!</p>"
                    },
                    {
                        "locale": "fi",
                        "text": "<p>\u00c4\u00e4nestys on k\u00e4ynniss\u00e4 20.10.-16.11. \u00c4\u00e4nest\u00e4\u00e4 saavat kaikki Martinlaakson <em>kaupunginosan </em>v\u00e4hint\u00e4\u00e4n 12-vuotiaat asukkaat. \u00c4\u00e4nest\u00e4 nyt <a href=\"https://osallistu.vantaa.fi/processes/meidanmartsari/f/12/\" target=\"_blank\">t\u00e4\u00e4ll\u00e4</a>!</p>"
                    },
                    {
                        "locale": "sv",
                        "text": "<p>R\u00f6stningen p\u00e5g\u00e5r 20.10\u201316.11. Alla inv\u00e5nare i stadsdelen M\u00e5rtensdal som fyllt 12 \u00e5r f\u00e5r r\u00f6sta.R\u00f6sta nu <a href=\"https://osallistu.vantaa.fi/processes/meidanmartsari/f/12/?locale=sv\" target=\"_blank\">h\u00e4r</a>!</p>"
                    }
                ]
            },
            "participatoryScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "fi",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "sv",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "participatoryStructure": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "fi",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "sv",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "linkedParticipatorySpaces": [],
            "categories": [
                {
                    "id": "2",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "fi",
                                "text": "Viihtyisyys"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "3",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "fi",
                                "text": "Yhteis\u00f6llisyys"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "4",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "fi",
                                "text": "Turvallisuus"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "5",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "fi",
                                "text": "Hyvinvointi"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "6",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "fi",
                                "text": "Esteett\u00f6myys"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "1",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "fi",
                                "text": "Teemat"
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "scope": null,
            "metaScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "fi",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "sv",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "localArea": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "fi",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "sv",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "stats": [
                {
                    "name": "pages_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "meetings_count",
                    "value": 7
                },
                {
                    "name": "proposals_count",
                    "value": 142
                },
                {
                    "name": "projects_count",
                    "value": 31
                },
                {
                    "name": "surveys_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "results_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "debates_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "sortitions_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "posts_count",
                    "value": 0
                }
            ],
            "steps": [
                {
                    "position": 0,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "en",
                                "text": "Our Martsari \u2014 What is it all about?"
                            },
                            {
                                "locale": "fi",
                                "text": "Meid\u00e4n Martsari - Mist\u00e4 on kyse?"
                            },
                            {
                                "locale": "sv",
                                "text": "V\u00e5rt M\u00e5rtensdal  \u2013 Vad \u00e4r det fr\u00e5ga om?"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-07-10",
                    "endDate": "2020-08-17"
                },
                {
                    "position": 1,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "en",
                                "text": "Brainstorming"
                            },
                            {
                                "locale": "fi",
                                "text": "Ideointi"
                            },
                            {
                                "locale": "sv",
                                "text": "Id\u00e9jakten "
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-08-18",
                    "endDate": "2020-09-14"
                },
                {
                    "position": 2,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "en",
                                "text": "Evaluating and developing the ideas"
                            },
                            {
                                "locale": "fi",
                                "text": "Ideoiden arviointi ja jatkokehitt\u00e4minen"
                            },
                            {
                                "locale": "sv",
                                "text": "Id\u00e9erna utv\u00e4rderas och vidareutvecklas"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-09-15",
                    "endDate": "2020-10-19"
                },
                {
                    "position": 3,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "en",
                                "text": "Vote"
                            },
                            {
                                "locale": "fi",
                                "text": "\u00c4\u00e4nestys"
                            },
                            {
                                "locale": "sv",
                                "text": "R\u00f6stning"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-10-20",
                    "endDate": "2020-11-16"
                },
                {
                    "position": 4,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "en",
                                "text": "Implementation"
                            },
                            {
                                "locale": "fi",
                                "text": "Toteutus"
                            },
                            {
                                "locale": "sv",
                                "text": "Genomf\u00f6rande"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-11-17",
                    "endDate": "2021-09-30"
                }
            ],
            "target": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "fi",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "sv",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "attachments": [
                {
                    "url": "https://osallistu.vantaa.fi/uploads/decidim/attachment/file/9/meidan-prosessi-05082020.jpg",
                    "type": "jpg",
                    "thumbnail": "https://osallistu.vantaa.fi/uploads/decidim/attachment/file/9/thumbnail_meidan-prosessi-05082020.jpg"
                },
                {
                    "url": "https://osallistu.vantaa.fi/uploads/decidim/attachment/file/10/meidan-prosessi-SV-05082020.jpg",
                    "type": "jpg",
                    "thumbnail": "https://osallistu.vantaa.fi/uploads/decidim/attachment/file/10/thumbnail_meidan-prosessi-SV-05082020.jpg"
                },
                {
                    "url": "https://osallistu.vantaa.fi/uploads/decidim/attachment/file/11/meidan-prosessi-EN-05082020.jpg",
                    "type": "jpg",
                    "thumbnail": "https://osallistu.vantaa.fi/uploads/decidim/attachment/file/11/thumbnail_meidan-prosessi-EN-05082020.jpg"
                },
                {
                    "url": "https://osallistu.vantaa.fi/uploads/decidim/attachment/file/8/meidanmartsari-kartta.jpg",
                    "type": "jpg",
                    "thumbnail": "https://osallistu.vantaa.fi/uploads/decidim/attachment/file/8/thumbnail_meidanmartsari-kartta.jpg"
                },
                {
                    "url": "https://osallistu.vantaa.fi/uploads/decidim/attachment/file/44/Osallistuvan_budjetoinnin_%C3%A4%C3%A4nestysohje_suomi__ruotsi__englanti.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://osallistu.vantaa.fi/uploads/decidim/attachment/file/27/Tietopaketti_osbusta_somali.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://osallistu.vantaa.fi/uploads/decidim/attachment/file/29/Tietopaketti_osbusta_ven%C3%A4j%C3%A4.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://osallistu.vantaa.fi/uploads/decidim/attachment/file/28/Tietopaketti_osbusta_arabia.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                }
            ],
            "components": [
                {
                    "id": "11",
                    "__typename": "Proposals",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Ideas"
                            },
                            {
                                "text": "Ideat"
                            },
                            {
                                "text": "Id\u00e9er"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 1
                },
                {
                    "id": "12",
                    "__typename": "Budgets",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Voting"
                            },
                            {
                                "text": "\u00c4\u00e4nestys"
                            },
                            {
                                "text": "R\u00f6stning "
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 2
                },
                {
                    "id": "14",
                    "__typename": "Meetings",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Events "
                            },
                            {
                                "text": "Tapahtumat ja tilaisuudet"
                            },
                            {
                                "text": "Evenemang och tillst\u00e4llningar "
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 5
                }
            ]
        },
        "decidim": {
            "version": "0.22.0",
            "applicationName": "Vantaa Decidim"
        }
    }
}