{
    "data": {
        "participatoryProcess": {
            "id": "5",
            "slug": "pressupost2019",
            "hashtag": "Pressupostpalamos19",
            "type": "Decidim::ParticipatoryProcess",
            "createdAt": "2018-07-20T09:53:00+02:00",
            "updatedAt": "2020-01-16T10:36:32+01:00",
            "startDate": "2018-09-01",
            "endDate": "2019-03-30",
            "heroImage": "https://palamos-decidim.ddgi.cat/uploads/decidim/participatory_process/hero_image/5/p2019.jpg",
            "bannerImage": "https://palamos-decidim.ddgi.cat/uploads/decidim/participatory_process/banner_image/5/p2019.jpg",
            "reference": "PALAM-PART-2018-07-5",
            "promoted": false,
            "showMetrics": true,
            "scopesEnabled": false,
            "title": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Pressupost participatiu 2019"
                    }
                ]
            },
            "subtitle": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "En qu\u00e8 invertiries 100.000 \u20ac a Palam\u00f3s?"
                    }
                ]
            },
            "description": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "<h4>Des de l\u2019Ajuntament volem decidir amb tu una part de les inversions del pressupost municipal. \u00c9s per aix\u00f2 que iniciem un proc\u00e9s de participaci\u00f3 on&nbsp;els ciutadans del poble podreu determinar el dest\u00ed de 100.000\u20ac del pressupost&nbsp;de l\u2019any 2019. Us convidem a fer propostes i a votar-les.</h4><p><br></p><iframe class=\"ql-video\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"true\" src=\"https://www.youtube.com/embed/TMRvrYE9s50?showinfo=0\"></iframe><p><br></p><h4>Quins s\u00f3n els objectius d\u2019aquest proc\u00e9s de participaci\u00f3?</h4><ul><li>Implicar a la ciutadania en la presa de decisions sobre el dest\u00ed d\u2019una part dels recursos p\u00fablics, a trav\u00e9s d\u2019un proc\u00e9s ordenat i obert a tots els ciutadans.</li><li>Generar corresponsabilitat en la presa de decisions i dur a terme una tasca d\u2019aprenentatge col\u00b7lectiu.</li><li>Generar intel\u00b7lig\u00e8ncia col\u00b7lectiva en benefici del poble a trav\u00e9s del debat ciutad\u00e0.</li><li>Identificar necessitats, demandes i desitjos de la poblaci\u00f3 i fer part\u00edcips als ciutadans de les solucions posant a la seva disposici\u00f3 eines de democr\u00e0cia deliberativa i&nbsp;de democr\u00e0cia directa.</li><li>Potenciar la visualitzaci\u00f3 del Consell de Participaci\u00f3 en les accions participatives fomentades des de l\u2019Ajuntament.</li></ul><p><br></p>"
                    }
                ]
            },
            "shortDescription": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "<p>VIDEO-MEM\u00d2RIA DEL PROC\u00c9S</p><iframe class=\"ql-video\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"true\" src=\"https://player.vimeo.com/video/370008640/\"></iframe><p><br></p><p> VOTA LES PROPOSTES QUE TROBIS M\u00c9S NECESS\u00c0RIES! </p><p>Si est\u00e0s empadrona't a Palam\u00f3s i ets majors de 16 anys, vota les accions que caldria prioritzar entre aquestes 16 propostes, escollint-ne un m\u00e0xim de 8 per ciutad\u00e0.&nbsp;</p><iframe class=\"ql-video\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"true\" src=\"https://www.youtube.com/embed/Y8qhnpHYapA?showinfo=0\"></iframe><p><br></p><p><br></p>"
                    }
                ]
            },
            "developerGroup": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "announcement": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "participatoryScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "participatoryStructure": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "linkedParticipatorySpaces": [],
            "categories": [
                {
                    "id": "12",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Mobilitat i Via P\u00fablica"
                            }
                        ]
                    }
                },
                {
                    "id": "13",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Parcs, places, jardins i equipaments"
                            }
                        ]
                    }
                }
            ],
            "scope": null,
            "metaScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "localArea": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Participaci\u00f3 Ciutadana"
                    }
                ]
            },
            "stats": [
                {
                    "name": "pages_count",
                    "value": 1
                },
                {
                    "name": "meetings_count",
                    "value": 4
                },
                {
                    "name": "proposals_count",
                    "value": 182
                },
                {
                    "name": "budgets_count",
                    "value": 1
                },
                {
                    "name": "surveys_count",
                    "value": 1
                },
                {
                    "name": "results_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "debates_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "sortitions_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "posts_count",
                    "value": 0
                }
            ],
            "steps": [
                {
                    "position": 0,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Recollida de propostes ciutadanes"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2018-09-01",
                    "endDate": "2018-09-30"
                },
                {
                    "position": 1,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Validaci\u00f3 de les propostes i filtratge intern"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2018-10-01",
                    "endDate": "2018-10-26"
                },
                {
                    "position": 2,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Prioritzaci\u00f3 de les propostes"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2018-10-27",
                    "endDate": "2018-10-28"
                },
                {
                    "position": 3,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Votaci\u00f3 de les propostes seleccionades"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2018-11-30",
                    "endDate": "2019-01-20"
                },
                {
                    "position": 4,
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "Retorn i avaluaci\u00f3"
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2019-01-30",
                    "endDate": "2019-03-30"
                }
            ],
            "target": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "attachments": [
                {
                    "url": "https://palamos-decidim.ddgi.cat/uploads/decidim/attachment/file/1/butlleta_propostes_def_19.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://palamos-decidim.ddgi.cat/uploads/decidim/attachment/file/4/DECIDIM._Gesti%C3%B3_propostes_2018.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://palamos-decidim.ddgi.cat/uploads/decidim/attachment/file/20/propostes_v%C3%A0lides_assemblea_27oct.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://palamos-decidim.ddgi.cat/uploads/decidim/attachment/file/21/totes_les_propostes_rebudes_pres_2019_JUSTIFICACI%C3%93.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://palamos-decidim.ddgi.cat/uploads/decidim/attachment/file/22/FITXES_TREBALL_GRUPAL_TALLER_PRIORITZACI%C3%93_PRESSU_PARTI_PALAM%C3%93S_19__NE%C3%92POLIS.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://palamos-decidim.ddgi.cat/uploads/decidim/attachment/file/23/INFORME_DE_RESULTATS_TALLER_PRIORITZACI%C3%93_PRESSU_PARTI_2019_PALAM%C3%93S.NE%C3%92POLIS.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                },
                {
                    "url": "https://palamos-decidim.ddgi.cat/uploads/decidim/attachment/file/116/projectes_guanyadors.pdf",
                    "type": "pdf",
                    "thumbnail": null
                }
            ],
            "components": [
                {
                    "id": "27",
                    "__typename": "Budgets",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Votaci\u00f3"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 0
                },
                {
                    "id": "5",
                    "__typename": "Meetings",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Trobades"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 0
                },
                {
                    "id": "64",
                    "__typename": "Pages",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Resultats"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 0
                },
                {
                    "id": "13",
                    "__typename": "Proposals",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Propostes"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 0
                },
                {
                    "id": "66",
                    "__typename": "Surveys",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Avaluaci\u00f3"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 0
                }
            ]
        },
        "decidim": {
            "version": "0.23.1",
            "applicationName": "Decidim Diputaci\u00f3 Girona"
        }
    }
}