{
    "data": {
        "participatoryProcess": {
            "id": "30",
            "slug": "pressupostosparticipatius20202021",
            "hashtag": "PressupostosParticipatiusTME",
            "type": "Decidim::ParticipatoryProcess",
            "createdAt": "2020-02-11T11:02:00+01:00",
            "updatedAt": "2020-03-19T11:21:24+01:00",
            "startDate": "2020-02-01",
            "endDate": "2021-12-31",
            "heroImage": "/uploads/decidim/participatory_process/hero_image/30/BANNER_850X307.jpg",
            "bannerImage": "/uploads/decidim/participatory_process/banner_image/30/BANNER_850X307.jpg",
            "reference": "TM - EST-PART-2020-02-30",
            "promoted": false,
            "scopesEnabled": false,
            "title": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "PRESSUPOSTOS PARTICIPATIUS 2020-2021"
                    },
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "subtitle": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Vine i digues en qu\u00e8 t'agradaria que es dediquessin els recursos del teu municipi!"
                    },
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "description": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "<p>L\u2019Ajuntament de Torroella de Montgr\u00ed inicia un proc\u00e9s participatiu vinculat al pressupost municipal mitjan\u00e7ant el qual la ciutadania debatr\u00e0 i decidir\u00e0 a qu\u00e8 van destinats una part dels recursos p\u00fablics. Amb el Pressupost Participatiu l\u2019Ajuntament fa una aposta per la transpar\u00e8ncia, la participaci\u00f3 i la col\u00b7laboraci\u00f3 entre el consistori i la ciutadania.</p><p>L\u2019objectiu principal dels Pressupostos Participatius \u00e9s:</p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>Implicar la ciutadania </strong>en la presa de decisions sobre el dest\u00ed d\u2019una part dels recursos p\u00fablics</p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>Garantir una participaci\u00f3 inclusiva,</strong> obrint diversos canals que permetin la participaci\u00f3 de tota la ciutadania.</p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>Generar major transpar\u00e8ncia i efici\u00e8ncia</strong> en la gesti\u00f3 municipal</p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>Con\u00e8ixer les necessitats de la poblaci\u00f3</strong> i afavorir el debat col\u00b7lectiu per prioritzar les actuacions.</p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>Ajustar la despesa municipal</strong> a les necessitats i prioritats de la ciutadania</p><p>Amb el Pressupost Participatiu, la ciutadania podr\u00e0 proposar, debatre i decidir el dest\u00ed de <strong>150.000 euros de la partida d\u2019inversions </strong>del pressupost municipal per a l\u2019any 2021. S\u2019ha incrementat el pressupost participatiu en 50.000\u20ac m\u00e9s i s\u2019ha reservat una dotaci\u00f3 pressupost\u00e0ria espec\u00edfica de 40.000\u20ac per a l\u2019EMD de l\u2019Estartit.</p><p>La partida d\u2019<strong>inversions </strong>permet fer accions globals que poden incidir en l\u2019espai p\u00fablic, l\u2019urbanisme, equipaments i mobilitat.</p><p><br></p><p><br></p><h1>Com puc definir la meva idea en un projecte d'inversi\u00f3?</h1><p><br></p><p>L\u2019objecte dels pressupostos participatius s\u00f3n els projectes d\u2019inversi\u00f3. </p><p>Les inversions s\u00f3n tot all\u00f2 que l\u2019Ajuntament de Torroella de Montgr\u00ed i l'Estartit pot construir o adquirir i que \u00e9s perdurable en el temps. Les inversions fan refer\u00e8ncia a tots els b\u00e9ns f\u00edsics o virtuals inventariables dels quals l\u2019Ajuntament pot disposar en equipaments, infraestructures o espais p\u00fablics. </p><p>Del conjunt d\u2019inversions que pot dur a terme l\u2019Ajuntament de Torroella de Montgr\u00ed i l'Estartit, es consideren projectes d\u2019inversi\u00f3 objecte del proc\u00e9s de pressupostos participatius els seg\u00fcents: </p><p>\u2714 Rehabilitaci\u00f3, reforma, ampliaci\u00f3, adequaci\u00f3, millora o dotaci\u00f3 tecnol\u00f2gica o de mobiliari d\u2019equipaments p\u00fablics o infraestructures p\u00fabliques existents. </p><p>Exemples: millora d\u2019espais en centres c\u00edvics, dotaci\u00f3 d\u2019una aula d\u2019inform\u00e0tica en casals de barri, adequaci\u00f3 d\u2019espais en un casal de gent gran, reforma dels entorns escolars dels centres educatius, millora d\u2019espais en biblioteques, reforma de ludoteques, dotaci\u00f3 d\u2019uns vestidors en unes instal\u00b7lacions esportives, etc\u00e8tera. </p><p>\u2714 Construcci\u00f3 d\u2019equipaments de dimensions redu\u00efdes (pistes esportives, punts verds). </p><p>Exemples: pista de petanca, pista de b\u00e0squet, espai de cal\u00b7list\u00e8nia, etc\u00e8tera. </p><p>\u2714 Reurbanitzaci\u00f3 i millora d\u2019espais p\u00fablics. </p><p>Exemples: carrers, places, parcs i zones verdes, horts urbans, \u00e0rees d\u2019esbarjo per a gossos, etc\u00e8tera. </p><p>\u2714 Infraestructures i mobiliari urb\u00e0. </p><p>Exemples: tot tipus de mobiliari urb\u00e0 (bancs, fonts, papereres), enllumenat, carrils bici, \u00e0rees de jocs infantils, escales mec\u00e0niques, ascensors, etc\u00e8tera, en espais p\u00fablics. </p><p>\u2714 Aplicacions o infraestructura tecnol\u00f2gica (aplicacions, programari o webs d\u2019\u00e0mbit de districte). </p><p>Exemples: adquisici\u00f3 d\u2019una impressora 3D, adquisici\u00f3 de pissarres digitals, aplicaci\u00f3 m\u00f2bil, web d\u2019un banc de recursos de districte, etc\u00e8tera. </p><p><br></p><p>Per contra, no s\u00f3n inversions ni projectes d\u2019inversi\u00f3 objecte del proc\u00e9s de pressupostos participatius els seg\u00fcents:&nbsp;</p><ul><li>Desenvolupament de programes o projectes. </li></ul><p>Exemples: cursos formatius, esdeveniments culturals o d\u2019oci, campanyes de sensibilitzaci\u00f3, processos participatius, activitats extraescolars, activitats per a persones grans, activitats o esdeveniments esportius, etc\u00e8tera. </p><ul><li>Adquisici\u00f3 de material no inventariable. </li></ul><p>Exemples: material escolar, material d\u2019oficina, material fungible en general, lloguer de material, aliments, etc\u00e8tera. </p><ul><li>Realitzaci\u00f3 d\u2019estudis o investigacions. </li></ul><p>Exemples: diagnosis, plans d\u2019actuaci\u00f3, informes t\u00e8cnics, contractaci\u00f3 de consultories externes, etc\u00e8tera. Contractaci\u00f3 de personal. Exemples: ampliaci\u00f3 de la plantilla d\u2019\u00e0rees municipals o districtes, ampliaci\u00f3 hor\u00e0ria de la plantilla ja existent, etc\u00e8tera. </p><ul><li>Contractaci\u00f3 externa de nous serveis. </li></ul><p>Exemples: contractaci\u00f3 externa per a la creaci\u00f3 de nous serveis (assessorament i acompanyament, esdeveniments i activitats d\u2019oci, programes de sensibilitzaci\u00f3 o formaci\u00f3, etc\u00e8tera). </p><ul><li>Beques, subvencions, convenis. </li></ul><p>Exemples: beques per a estudis, convenis amb entitats, increment d\u2019ajudes i subvencions o creaci\u00f3 de noves, etc\u00e8tera. </p><ul><li>Lloguer d\u2019equipaments i infraestructures. </li><li>Despesa corrent.&nbsp;</li></ul><p><br></p><p><br></p><p><br></p><h1>Com puc participar?</h1><p><br></p><p>Entre l'1 d'abril i el 30 de novembre qualsevol persona o entitat pot:</p><ol><li><strong>Presentar </strong>un projecte d'inversi\u00f3, tant per Torroella de Montgr\u00ed com per l'Estartit, entre l'1 d'abril i el 26 d'abril. S'habilitaran espais per poder presentar les propostes en equipaments municipals, o b\u00e9, a partir del formulari digital de la plataforma Decidim. </li><li><strong>Participar </strong>al taller de formulaci\u00f3 de propostes a la ciutadania, el qual es realitzar\u00e0 entre el 27 d'abril  a 27 de maig: Si necessiteu ajuda per canalitzar la vostra idea en una proposta d'inversi\u00f3 i no sabeu com fer-ho, aquest \u00e9s el vostre moment! Si ets jove i tamb\u00e9 vols participar, vindrem al teu centre educatiu a fer un taller sobre la formulaci\u00f3 de propostes tamb\u00e9! A m\u00e9s a m\u00e9s, s'habilitar\u00e0 un espai a la plataforma del decidim per a qu\u00e8 tota la ciutadania pugui consultar totes les propostes que es van presentant. </li><li><strong>Prioritzar</strong> propostes presentades a l'\u00e0mbit de Torroella de Montgr\u00ed, i propostes a l'\u00e0mbit de l'Estartit. Com? Entre el 27 d'abril i 27 de maig es realitzaran dos tallers, un a Torroella de Montgr\u00ed un altre a l'EMD de l'Estartit, de prioritzaci\u00f3 de propostes. La prioritzaci\u00f3 de cada territori es realitzar\u00e0 en el taller de prioritzaci\u00f3 d'aquest. </li><li><strong>Votar </strong>les propostes que m\u00e9s t'agradaria que s'executessin al municipi. Totes aquelles persones empadronades al municipi o al Registre Municipal d'Entitats podran votar fins a 3 projectes de l'Estartit o de Torroella de Montgr\u00ed. \u00c9s disposar\u00e0 tot el mes de novembre per poder votar aquestes propostes de forma presencial o digital a trav\u00e9s del decidim. </li></ol><p><br></p><p>Finalment, gr\u00e0cies a la teva participaci\u00f3 podrem dur a terme els Pressupostos Participatius de forma m\u00e9s enriquidora i activa per a tothom!!! GR\u00c0CIES</p>"
                    },
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "shortDescription": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "<p>L\u2019Ajuntament de Torroella de Montgr\u00ed inicia un proc\u00e9s participatiu vinculat al pressupost municipal mitjan\u00e7ant el qual la ciutadania debatr\u00e0 i decidir\u00e0 a qu\u00e8 van destinats una part dels recursos p\u00fablics. Amb el Pressupost Participatiu l\u2019Ajuntament fa una aposta per la transpar\u00e8ncia, la participaci\u00f3 i la col\u00b7laboraci\u00f3 entre el consistori i la ciutadania.</p><p><br></p>"
                    },
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "developerGroup": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "El Grup promotor est\u00e0 format l'Alcalde, el regidor de participaci\u00f3 ciutadana, els partits pol\u00edtics amb representaci\u00f3 al Ple Municipal i per entitats. "
                    },
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "announcement": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "participatoryScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Part del pressupost d'inversi\u00f3 de l'Ajuntament de Torroella de Montgr\u00ed de l'any 2021: 150.000 \u20ac"
                    },
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "participatoryStructure": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "A trav\u00e9s d'un proc\u00e9s participatiu"
                    },
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "scope": null,
            "metaScope": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "localArea": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "\u00c0rea de Participaci\u00f3 Ciutadana de l'Ajuntament de Torroella de Montgr\u00ed"
                    },
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "stats": [
                {
                    "name": "pages_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "meetings_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "proposals_count",
                    "value": 1
                },
                {
                    "name": "projects_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "surveys_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "results_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "debates_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "sortitions_count",
                    "value": 0
                },
                {
                    "name": "posts_count",
                    "value": 0
                }
            ],
            "steps": [
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "TREBALLS PREVIS"
                            },
                            {
                                "locale": "en",
                                "text": ""
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": ""
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-02-01",
                    "endDate": "2020-03-31"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "RECOLLIDA DE PROPOSTES"
                            },
                            {
                                "locale": "en",
                                "text": ""
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": ""
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-04-01",
                    "endDate": "2020-04-26"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": " PRIORITZACI\u00d3 DE LES PROPOSTES"
                            },
                            {
                                "locale": "en",
                                "text": ""
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": ""
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-04-27",
                    "endDate": "2020-05-27"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "VOTACI\u00d3 I RETORN"
                            },
                            {
                                "locale": "en",
                                "text": ""
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": ""
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-11-01",
                    "endDate": "2020-11-30"
                },
                {
                    "title": {
                        "translations": [
                            {
                                "locale": "ca",
                                "text": "AVALUACI\u00d3 DELS RESULTATS I SEGUIMENT"
                            },
                            {
                                "locale": "en",
                                "text": ""
                            },
                            {
                                "locale": "es",
                                "text": ""
                            }
                        ]
                    },
                    "startDate": "2020-12-01",
                    "endDate": "2021-12-31"
                }
            ],
            "target": {
                "translations": [
                    {
                        "locale": "ca",
                        "text": "Obert a tota la ciutadania"
                    },
                    {
                        "locale": "en",
                        "text": ""
                    },
                    {
                        "locale": "es",
                        "text": ""
                    }
                ]
            },
            "attachments": [],
            "components": [
                {
                    "id": "119",
                    "__typename": "Proposals",
                    "name": {
                        "translations": [
                            {
                                "text": "Propostes"
                            },
                            {
                                "text": "Proposals"
                            },
                            {
                                "text": "Propuestas"
                            }
                        ]
                    },
                    "weight": 15
                }
            ]
        },
        "decidim": {
            "version": "0.20.1",
            "applicationName": "Decidim Diputaci\u00f3 Girona"
        }
    }
}